<!DOCTYPE html>
<html lang="es">
<head><script src="//archive.org/includes/analytics.js?v=cf34f82" type="text/javascript"></script>
<script type="text/javascript">window.addEventListener('DOMContentLoaded',function(){var v=archive_analytics.values;v.service='wb';v.server_name='wwwb-app222.us.archive.org';v.server_ms=383;archive_analytics.send_pageview({});});</script>
<script type="text/javascript" src="/_static/js/bundle-playback.js?v=36gO9Ebf" charset="utf-8"></script>
<script type="text/javascript" src="/_static/js/wombat.js?v=UHAOicsW" charset="utf-8"></script>
<script type="text/javascript">
  __wm.init("https://web.archive.org/web");
  __wm.wombat("https://cadenaser.com/ser/2020/03/26/sociedad/1585204942_349816.html","20200326122448","https://web.archive.org/","web","/_static/",
	      "1585225488");
</script>
<link rel="stylesheet" type="text/css" href="/_static/css/banner-styles.css?v=fantwOh2" />
<link rel="stylesheet" type="text/css" href="/_static/css/iconochive.css?v=qtvMKcIJ" />
<!-- End Wayback Rewrite JS Include -->

<meta http-equiv="X-UA-Compatible" content="IE=edge"/>
<meta name="format-detection" content="address=no;email=no,telephone:no"/>
<meta name="viewport" content="width=device-width, initial-scale=1.0, maximum-scale=5.0"/>
<title>Al menos 397 ancianos ingresados en residencias de mayores han muerto por coronavirus y hay 1.600 contagiados | Sociedad  | Cadena SER</title>
<meta http-equiv="Content-Type" content="text/html; charset=utf-8"/>
<meta name="lang" content="es"/>
<meta name="author" content="Miguel Ángel Muñoz Encinas"/>
<meta name="description" content="Esta cifra supone el 11,5% del total de fallecidos hasta la fecha por el coronavirus en nuestro país
La SER, a través de su red de emisoras, repasa la situación, comunidad por comunidad: la radiografía es dramática"/>
<meta property="og:updated_time" content="2020-03-26T12:26:36+01:00"/>
<meta property="og:title" content="Al menos 397 ancianos ingresados en residencias de mayores han muerto por coronavirus y hay 1.600 contagiados"/>
<meta property="og:description" content="Esta cifra supone el 11,5% del total de fallecidos hasta la fecha por el coronavirus en nuestro país
La SER, a través de su red de emisoras, repasa la situación, comunidad por comunidad: la radiografía es dramática"/>
<meta property="og:image" content="https://web.archive.org/web/20200326122448im_/https://cadenaser00.epimg.net/ser/imagenes/2020/03/26/sociedad/1585204942_349816_1585212999_rrss_normal.jpg"/>
<meta property="og:url" content="https://web.archive.org/web/20200326122448/https://cadenaser.com/ser/2020/03/26/sociedad/1585204942_349816.html"/>
<meta property="og:site_name" content="Cadena SER"/>
<meta property="og:type" content="article"/>
<meta property="og:locale" content="es_ES"/>
<meta property="fb:app_id" content="229574677178613"/>
<meta property="article:modified_time" content="2020-03-26T12:26:36+01:00"/>
<meta property="article:published_time" content="2020-03-26"/>
<meta property="article:section" content="Sociedad"/>
<meta property="article:tag" content="Medicina"/>
<meta property="article:tag" content="Demografía"/>
<meta property="article:tag" content="Biología"/>
<meta property="article:tag" content="Salud"/>
<meta property="article:tag" content="Sociedad"/>
<meta property="article:tag" content="Ciencias naturales"/>
<meta property="article:tag" content="Ciencia"/>
<meta property="article:tag" content="Coronavirus Covid-19"/>
<meta property="article:tag" content="Residencias ancianos"/>
<meta property="article:tag" content="Mortalidad"/>
<meta property="article:tag" content="Coronavirus"/>
<meta property="article:tag" content="Tercera edad"/>
<meta property="article:tag" content="Virología"/>
<meta property="article:tag" content="Enfermedades infecciosas"/>
<meta property="article:tag" content="Microbiología"/>
<meta property="article:tag" content="Enfermedades"/>
<meta property="article:publisher" content="https://www.facebook.com/cadenaser"/>
<meta name="twitter:card" content="summary_large_image"/>
<meta name="twitter:title" content="Al menos 397 ancianos ingresados en residencias de mayores han muerto por coronavirus y hay 1.600 contagiados"/>
<meta name="twitter:description" content="Esta cifra supone el 11,5% del total de fallecidos hasta la fecha por el coronavirus en nuestro país
La SER, a través de su red de emisoras, repasa la situación, comunidad por comunidad: la radiografía es dramática"/>
<meta name="twitter:image" content="https://web.archive.org/web/20200326122448im_/https://cadenaser00.epimg.net/ser/imagenes/2020/03/26/sociedad/1585204942_349816_1585212999_rrss_normal.jpg"/>
<meta name="twitter:site" content="@La_SER"/>
<meta name="twitter:creator" content="@La_SER"/>
<link rel="icon" href="https://web.archive.org/web/20200326122448im_/https://cadenaser00.epimg.net/favicon.ico" type="image/png"/>
<link rel="shortcut icon" href="https://web.archive.org/web/20200326122448im_/https://cadenaser00.epimg.net/favicon.ico" type="image/png"/>
<link rel="publisher" href="https://plus.google.com/+cadenaser"/>
<link rel="amphtml" href="https://web.archive.org/web/20200326122448/https://cadenaser.com/ser/2020/03/26/sociedad/1585204942_349816.amp.html"/>
<link rel="canonical" href="https://web.archive.org/web/20200326122448/https://cadenaser.com/ser/2020/03/26/sociedad/1585204942_349816.html"/>
<script type="application/ld+json">
{"@context":"https:\/\/web.archive.org\/web\/20200326122448\/https:\/\/schema.org","@type":"NewsArticle","url":"https:\/\/web.archive.org\/web\/20200326122448\/https:\/\/cadenaser.com\/ser\/2020\/03\/26\/sociedad\/1585204942_349816.html","mainEntityOfPage":{"@type":"WebPage","@id":"https:\/\/web.archive.org\/web\/20200326122448\/https:\/\/cadenaser.com\/ser\/2020\/03\/26\/sociedad\/1585204942_349816.html"},"headline":"Al menos 397 ancianos ingresados en residencias de mayores han muerto por coronavirus y hay 1.600 contagiados","description":["Esta cifra supone el 11,5% del total de fallecidos hasta la fecha por el coronavirus en nuestro pa\u00eds"," La SER, a trav\u00e9s de su red de emisoras, repasa la situaci\u00f3n, comunidad por comunidad: la radiograf\u00eda es dram\u00e1tica"],"datePublished":"2020-03-26T07:58:36+01:00","dateModified":"2020-03-26T12:26:36+01:00","articleBody":"&lt;p&gt;El &lt;a title=&quot;Coronavirus Covid-19&quot; href=&quot;https:\/\/web.archive.org\/web\/20200326122448\/https:\/\/cadenaser.com\/tag\/covid_19\/a\/&quot;&gt;coronavirus&lt;\/a&gt; est\u00e1 causando &lt;strong&gt;estragos en las &lt;a title=&quot;Residencias ancianos&quot; href=&quot;https:\/\/web.archive.org\/web\/20200326122448\/https:\/\/cadenaser.com\/tag\/residencias_ancianos\/a\/&quot;&gt;residencias de ancianos&lt;\/a&gt;&lt;\/strong&gt; de Espa\u00f1a. La &lt;a title=&quot;Pandemia&quot; href=&quot;https:\/\/web.archive.org\/web\/20200326122448\/https:\/\/cadenaser.com\/tag\/pandemia\/a\/&quot;&gt;pandemia&lt;\/a&gt; se ha llevado por delante la vida de, &lt;strong&gt;al menos, 397 ancianos que estaban ingresados en residencias de mayores&lt;\/strong&gt;. Esta cifra supone el 11,5% del total de fallecidos hasta la fecha por el coronavirus en nuestro pa\u00eds. Es decir, m\u00e1s de 1 de cada 10 muertos por el COVID-19 en Espa\u00f1a es un anciano que estaba en una residencia de mayores. La Cadena SER, a trav\u00e9s de su red de emisoras, ha realizado un repaso pormenorizado de la situaci\u00f3n, comunidad por comunidad y la radiograf\u00eda es dram\u00e1tica.&lt;\/p&gt;\n&lt;h2 class=&quot;ladillo&quot;&gt;390.000 ancianos en centros de mayores&lt;\/h2&gt;\n&lt;p&gt;Ahora mismo hay &lt;strong&gt;390.000 ancianos ingresados en las casi 6.000 residencias para mayores que hay en Espa\u00f1a,&lt;\/strong&gt; que en su gran mayor\u00eda son de titularidad privada. Al menos 397 han muerto y &lt;strong&gt;cerca de 1.600 han sido contagiados por el COVID-19&lt;\/strong&gt;. Y decimos &#039;al menos&#039; porque hay comunidades -como Madrid o Catalu\u00f1a- que no est\u00e1n facilitando los datos detallados del impacto de la pandemia en las residencias de ancianos. En el caso de &lt;strong&gt;Madrid&lt;\/strong&gt;, por ejemplo, s\u00f3lo hay una estimaci\u00f3n de &lt;strong&gt;80 muertos&lt;\/strong&gt;, realizada por la asociaci\u00f3n de familiares de residencias de mayores. Y es una &lt;strong&gt;estimaci\u00f3n a la baja,&lt;\/strong&gt; seg\u00fan sus propias palabras. La otra comunidad con m\u00e1s elevado n\u00famero de v\u00edctimas mortales es &lt;strong&gt;Castilla y Le\u00f3n&lt;\/strong&gt;, donde han fallecido &lt;strong&gt;85 ancianos&lt;\/strong&gt;. Le siguen &lt;strong&gt;Andaluc\u00eda y la Comunidad Valenciana con 41 muertos&lt;\/strong&gt; cada una y &lt;strong&gt;Castilla-La Mancha con 35, Extremadura con 16 y Euskadi con 13.&lt;\/strong&gt; En el caso de &lt;strong&gt;Catalu\u00f1a,&lt;\/strong&gt; la Generalitat ni siquiera ofrece una cifra de ancianos en residencias fallecidos por coronavirus, pero en las \u00faltimas horas se han contabilizado al menos 30 v\u00edctimas mortales en varios centros de distintas localidades. En &lt;strong&gt;Arag\u00f3n&lt;\/strong&gt;, el Gobierno no ha ofrecido una cifra cerrada pero da un dato muy revelador. En toda la comunidad han muerto 40 personas por coronavirus. Pues bien, la mayor\u00eda -nos dice- son ancianos que estaban en residencias, pero no sabemos con exactitud el n\u00famero. &lt;strong&gt;S\u00f3lo hay una comunidad en la que no ha habido hasta el momento ning\u00fan anciano ingresado en una residencia de mayores que haya muerto a causa del coronavirus. Esa comunidad es Canarias.&lt;\/strong&gt;&lt;\/p&gt;\n&lt;h2 class=&quot;ladillo&quot;&gt;Dos monjas cuidadoras fallecidas y m\u00e1s de 500 casos&lt;\/h2&gt;\n&lt;p&gt;Al n\u00famero de ancianos fallecidos hay que sumar el de dos cuidadoras, &lt;a href=&quot;https:\/\/web.archive.org\/web\/20200326122448\/https:\/\/cadenaser.com\/emisora\/2020\/03\/25\/radio_madrid\/1585140811_917081.html&quot;&gt;&lt;strong&gt;dos monjas de una residencia privada de Madrid&lt;\/strong&gt;&lt;\/a&gt;, que tambi\u00e9n fueron v\u00edctimas del coronavirus. Entre el personal asistencial en las residencias de mayores tambi\u00e9n hay -al igual que en los hospitales- un elevado n\u00famero de contagios.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;Aqu\u00ed tambi\u00e9n resulta complicado ofrecer una foto muy ajustada a la realidad porque -en este caso- las comunidades aut\u00f3nomas dan todav\u00eda menos datos. La raz\u00f3n es que la mayor\u00eda de las &lt;strong&gt;6.000 residencias que hay en Espa\u00f1a&lt;\/strong&gt; est\u00e1 en manos de empresas privadas y muchas no est\u00e1n facilitando la informaci\u00f3n. No obstante, la Cadena SER s\u00ed ha podido confirmar que&lt;strong&gt; hay m\u00e1s de 500 profesionales que atienden a mayores en residencias de ancianos que han dado positivo en los test&lt;\/strong&gt; por coronavirus. Hay &lt;strong&gt;cientos m\u00e1s en cuarentena con s\u00edntomas&lt;\/strong&gt; a los que a\u00fan no se les ha hecho la prueba y por tanto son s\u00f3lo casos sospechosos. Y eso sin contar los positivos que, por desgracia, con toda seguridad hay en Madrid, Castilla y Le\u00f3n, Catalu\u00f1a, Arag\u00f3n y La Rioja. Estas cinco comunidades no han facilitado ning\u00fan dato sobre el impacto de la pandemia en el personal asistencial de las residen-cias.&lt;\/p&gt;\n&lt;h3 class=&quot;ladillo subladillo&quot;&gt;Detalle por comunidades:&lt;\/h3&gt;\n&lt;h2 class=&quot;ladillo&quot;&gt;Madrid&lt;\/h2&gt;\n&lt;p&gt;Hay &lt;strong&gt;474 residencias&lt;\/strong&gt; en total (25 de gesti\u00f3n p\u00fablica, 18 de gesti\u00f3n indirecta, 161 concer-tadas y 270 privadas). Hay unos 50.000 ancianos ingresados. Madrid es la comunidad m\u00e1s opaca en cuanto a informaci\u00f3n. S\u00f3lo sabemos el personal que les atiende en el caso de las 100% p\u00fablicas, 5.700 trabajadores. Las privadas no ofrecen datos. En Madrid ni siquiera se sabe con exactitud el n\u00famero de ancianos contagiados ni fallecidos porque no se ha ofrecido. Seg\u00fan las asociaciones de familiares, una estimaci\u00f3n a la baja habla de 80 ancianos fallecidos. Adem\u00e1s, tambi\u00e9n han muerto dos monja que cuidaban ancianos en una residencia privada de la Sant\u00edsima Virgen y San Celedonio. El caso m\u00e1s grave detec-tado hasta la fecha es el de la residencia Monte Hermoso donde murieron 17 personas y hubo 75 contagios entre residentes y trabajadores.&lt;\/p&gt;\n&lt;h2 class=&quot;ladillo&quot;&gt;Castilla y Le\u00f3n&lt;\/h2&gt;\n&lt;p&gt;Hay &lt;strong&gt;810 residencias&lt;\/strong&gt;. Con un total de 53.000 plazas. En estos momentos se registran po-sitivos de coronavirus en 89 de ellas. Del total de las 810 residencias s\u00f3lo el 7% es de titularidad y gesti\u00f3n publica. A d\u00eda de hoy 367 ancianos han dado positivo confirmado por coronavirus. Adem\u00e1s, se mantiene aislados y en observaci\u00f3n a casi 2.000.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;Ya han fallecido 85 ancianos que viv\u00edan en residencias. En cuanto al personal que trabaja en las residencias, la situaci\u00f3n es muy variada. Algunas tienen un tercio de la plantilla &quot;fuera de juego&quot; pero otras mantienen la ratio. La UME est\u00e1 desinfectando muchas de las residencias que componen la red. La reivindicaci\u00f3n fundamental sigue siendo falta de ma-terial de protecci\u00f3n y en algunos casos falta de personal.&lt;\/p&gt;\n&lt;h2 class=&quot;ladillo&quot;&gt;Comunidad Valenciana&lt;\/h2&gt;\n&lt;p&gt;Hay 334 residencias (la mayor\u00eda privadas y concertadas). Atienden a 27.000 ancianos.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;Residentes que han dado positivo: 181 (13 en la provincia Castell\u00f3n, 56 en la Alicante y 112 en la provincia Valencia). Trabajadores que han dado positivo: 66 (8 en la provincia Castell\u00f3n, 12 en la Alicante y 46 en la provincia de Valencia). Trabajadores en cuarente-na: 326 (38 en la provincia Castell\u00f3n, 94 en la de Alicante y 194 en la provincia de Valen-cia). A 25 de marzo hay 45 centros de este tipo con alg\u00fan caso de coronavirus (6 en la provincia de Castell\u00f3n, 11 en Alicante y 28 en Valencia). Pero son dos fundamentalmente las que concentran las muertes, Alcoi (con 26 fallecidos) y Torrent (con 11). Han muerto 41 ancianos en la Comunidad valenciana (29 en Alicante, 11 en Valencia y 1 en Caste-ll\u00f3n).&lt;\/p&gt;\n&lt;h2 class=&quot;ladillo&quot;&gt;Andaluc\u00eda&lt;\/h2&gt;\n&lt;p&gt;En Andaluc\u00eda, hay 665 residencias de mayores entre p\u00fablicas y privadas pero la Junta no ofrece los detalles. Hay 44.500 mayores ingresados en ellas que est\u00e1n asistidos por 24.500 profesionales. A fecha de 23 de marzo, 80 ancianos han dado positivo, de los cua-les han muerto 41, aunque el Gobierno andaluz no desglosa d\u00f3nde se han producido los fallecimientos. La peor situaci\u00f3n se vive en un centro de Alcal\u00e1 del Valle, en C\u00e1diz. A una treintena de contagiados los han llevado a la residencia de tiempo libre de La L\u00ednea. Un grupo de vecinos de esa localidad ha protestado por la llegada de los ancianos.&lt;\/p&gt;\n&lt;h2 class=&quot;ladillo&quot;&gt;Castilla-La Mancha&lt;\/h2&gt;\n&lt;p&gt;Hay 400 residencias; de ellas 263, p\u00fablicas. En total, suman unas 20.000 plazas. Est\u00e1n atendidas por m\u00e1s de 10.000 trabajadores. Las de m\u00e1s de 45 plazas cuentan con m\u00e9dico 5 horas a la semana (se incrementa en funci\u00f3n del tama\u00f1o). Las peque\u00f1as, 20 horas semanales con un enfermero. Los auxiliares\/gerocultores tienen cualificaci\u00f3n de atenci\u00f3n sociosanitaria a personas dependientes (m\u00ednimo FP). Todas contar\u00e1n con al menos un auxiliar por cada 6 residentes si son dependientes. Si no son dependientes un auxiliar por cada 15 usuarios. Adem\u00e1s hay un terapeuta ocupacional por cada 50 usuarios combinado con fisioterapeuta. Ha habido 312 ancianos que han dado positivos en 93 de los 400 centros. Adem\u00e1s, 149 trabajadores han resultado infectados. En Castilla-La Mancha han muerto 35 ancianos. Los brotes m\u00e1s importantes han sido en la residencia N\u00fa\u00f1ez de Balboa de Albacete, 17 muertos y en el centro residencial Elder de Tomelloso, 15 muertos.&lt;\/p&gt;\n&lt;h2 class=&quot;ladillo&quot;&gt;Catalu\u00f1a&lt;\/h2&gt;\n&lt;p&gt;Hay 1.073 residencias (el 65% privadas, el 19% de fundaciones y el 16% p\u00fablicas). Hay 64.093 ancianos ingresados en ellas atendidos por unos 35.000 profesionales aproxima-damente entre gerocultores, enfermeros, fisioterapeutas. A fecha del 24 de marzo, hab\u00eda 212 ancianos contagiados en 70 residencias de las m\u00e1s de mil de Catalu\u00f1a. En cuanto al n\u00famero de fallecidos, la Generalitat no ofrece estos datos. Pero s\u00ed hay con firmados al menos 13 ancianos muertos en Capellades, otros 10 en Olesa de Montserrat y 7 en Olot.&lt;\/p&gt;\n&lt;h2 class=&quot;ladillo&quot;&gt;Euskadi&lt;\/h2&gt;\n&lt;p&gt;Hay 320 residencias con cerca de 20.000 ancianos ingresados. La mayor\u00eda son p\u00fablicas. En el Pa\u00eds vasco ha habido 180 contagios entre ancianos y personal asistencial. Adem\u00e1s, hay cerca de un centenar de trabajadores en aislamiento por precauci\u00f3n pero que todav\u00eda no han sido sometidos a pruebas de Covid 19. 13 mayores han muerto, 11 de ellos pro-ced\u00edan de una \u00fanica residencia, la Sanitas de Vitoria. Fallecieron todos en el hospital, adonde fueron trasladados tras presentar s\u00edntomas.&lt;\/p&gt;\n&lt;h2 class=&quot;ladillo&quot;&gt;Arag\u00f3n&lt;\/h2&gt;\n&lt;p&gt;Hay 302 residencias de ancianos. 74 de titularidad p\u00fablica, o del gobierno aut\u00f3nomo a trav\u00e9s de su Instituto Aragon\u00e9s de Servicios Sociales o de corporaciones locales, el resto privadas con plazas concertadas. Albergan a un total de 18.000 mayores atendidos por unos 2.500 empleados. En cuan-to al n\u00famero de fallecidos, el Gobierno de Arag\u00f3n s\u00f3lo ha precisado de momento que de las 40 personas que han muerto en la regi\u00f3n por coronavirus, la mayor parte son ancianos vinculados a residencias de mayores. El ejecutivo aragon\u00e9s ha dispuesto de cuatro centros en las tres provincias para habilitarlos como residencias para albergar a los ancianos que no est\u00e9n graves pero que haya que aislar. Hay uno ya en marcha en la provincia de Huesca con 47 plazas, dos en Zaragoza que se ponen en marcha esta semana con 180 plazas y otros dos en Teruel , sin determinar las plazas, que entran a funcionar a finales de semana. Y ayer el gobierno de Arag\u00f3n ha anunciado que pone en marcha una bolsa de empleo para atender las necesidades que hay en algunos centros.&lt;\/p&gt;\n&lt;h2 class=&quot;ladillo&quot;&gt;Galicia&lt;\/h2&gt;\n&lt;p&gt;Hay 223 residencias. De ellas, la Xunta tan s\u00f3lo gestiona directamente 24, las restantes est\u00e1n, en su mayor\u00eda, en manos de empresas privadas. En torno a un 80 por ciento de las plazas tienen una gesti\u00f3n privada. Hay 19.500 plazas en residencias de mayores en Galicia pero no hay datos de cu\u00e1nta gente les est\u00e1 atendiendo. A d\u00eda de hoy hay 76 ancianos contagiados y 21 trabajadores. Ha habido v\u00edctimas mortales en dos de las 223 residencias, una en A Coru\u00f1a y otra en Ourense. Han fallecido dos ancianos. En las \u00faltimas horas, una residencia de Vigo se ha convertido en el mayor foco de contagio de Galicia.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;Se han puesto en marcha dos residencias integradas medicalizadas a las que se trasladar\u00e1n los usuarios que den positivo y que no puedan ser atendidos en su residencia habitual por falta de medios o de personal. Una de esas dos residencias est\u00e1 en Santiago de Compostela (tiene unas 80 plazas) y los ancianos que estaban en ella fueron trasladados a un hotel mientras dure esta situaci\u00f3n. La otra pertenece a una Fundaci\u00f3n y cedi\u00f3 las plazas a la Xunta para gestionar de este modo los casos positivos.&lt;\/p&gt;\n&lt;h2 class=&quot;ladillo&quot;&gt;Extremadura&lt;\/h2&gt;\n&lt;p&gt;Hay 324 residencias (en su gran mayor\u00eda privadas) que atienden a casi 15.000 ancianos. La Junta no ha facilitado todav\u00eda los datos del personal que los atiende ni del n\u00famero de contagiados. S\u00ed ha revelado que han fallecido 16 ancianos que estaban ingresados en residencias de ancianos. Se ha cerrado la residencia de Santiago de Alc\u00e1ntara. Se ha medicalizado la de Arroyo de la Luz, debido a un brote importante. En Garrobillas de Alcon\u00e9tar tambi\u00e9n se han tomado medidas como trasladar a ancianos a una hospeder\u00eda de la localidad.&lt;\/p&gt;\n&lt;h2 class=&quot;ladillo&quot;&gt;Cantabria&lt;\/h2&gt;\n&lt;p&gt;Hay 78 residencias, s\u00f3lo 3 de ellas p\u00fablicas, el resto privadas o concertadas. Hay alrededor de 7.000 ancianos ingresados. En cuanto al personal que les atiende son algo m\u00e1s de 4.000. Personal de formaci\u00f3n sociosanitaria, atenci\u00f3n geri\u00e1trica, enfermer\u00eda. Algunas residencias, las m\u00e1s grandes, tambi\u00e9n tienen m\u00e9dicos. Se han contagiado&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;60 ancianos a fecha de hoy y unos 40 miembros del personal que les atiende. Es importante subrayar la gravedad del problema que afecta al personal, porque en Cantabria hay muchas residencias de peque\u00f1o y mediano tama\u00f1o. Si el personal que atiende a los ancianos debe ser aislado, se quedan sin gente. Est\u00e1n buscando trabajadores del sector en paro, que los hay, pero se est\u00e1n encontrando con bastantes negativas. En Cantabria, han muerto 5 ancianos en tres residencias.&lt;\/p&gt;\n&lt;h2 class=&quot;ladillo&quot;&gt;Baleares&lt;\/h2&gt;\n&lt;p&gt;Hay 51 residencias de ancianos, 29 privadas y 22 p\u00fablicas (39 en Mallorca, 8 en Menorca y 4 en Ibiza). Se calcula que hay unos 4.300 ancianos ingresados. Ha habido 14 casos positivos entre los mayores y tres entre el personal que les atiende. Ha muerto un anciano, en una de las residencias de Ibiza. Falleci\u00f3 en el hospital, pero proced\u00eda de la residencia.&lt;\/p&gt;\n&lt;h2 class=&quot;ladillo&quot;&gt;Navarra&lt;\/h2&gt;\n&lt;p&gt;Hay 83 residencias, la mayor\u00eda gestionadas por empresas privadas. En torno a un 30 por ciento son p\u00fablicas, aunque hay otras que son de patronatos de fundaciones con alguna participaci\u00f3n institucional. Hay 6.600 ancianos ingresados en ellas atendidos por unas 4.000 personas con cualificaciones variadas como grados de FP, diplomaturas en Trabajo Social y grados sanitarios. Se han contagiado hasta la fecha 51 ancianos y 86 miembros del personal asistencial. Ha habido dos v\u00edctimas mortales en dos residencias.&lt;\/p&gt;\n&lt;h2 class=&quot;ladillo&quot;&gt;Murcia&lt;\/h2&gt;\n&lt;p&gt;Hay 64 residencias, 55 p\u00fablicas y concertadas y 9 privadas. Adem\u00e1s, hay 52 residencias para personas con discapacidad. Hay 3.449 personas mayores ingresadas en las p\u00fablicas y concertadas. Las privadas no ofrecen datos. Tienen una opacidad total. De hecho, fuentes de la de la consejer\u00eda aseguran a la SER que &quot;no podemos saberlo, y ah\u00ed radica uno de los problemas principales para controlar los casos. Las privadas son muy opacas con esto y no ha habido suficiente labor de con-trol porque no tenemos personal suficiente para controlarlas todas&quot;. Por el momento, hay 52 residentes contagiados en 6 residencias, y 20 de ellos est\u00e1n en la residencia CASER de Santo \u00c1ngel, en Murcia, donde Radio Murcia desvel\u00f3 que hab\u00eda fallecido un anciano el pasado domingo y la residencia no inform\u00f3 en una videoconferencia con Pol\u00edtica Social el s\u00e1bado. El centro est\u00e1 intervenido. Tambi\u00e9n hemos desvelado una carta de la empresa a los familiares de la residencia CASER que habla de 20 residentes y 19 trabajadores afectados.&lt;\/p&gt;\n&lt;h2 class=&quot;ladillo&quot;&gt;La Rioja&lt;\/h2&gt;\n&lt;p&gt;En las &lt;strong&gt;31 residencias&lt;\/strong&gt; riojanas (p\u00fablicas y privadas) est\u00e1n ingresados\u00a0&lt;strong&gt;3.173 ancianos&lt;\/strong&gt;. De ellos, hay 90 han dado positivo y est\u00e1n repartidos en 11 residencias diferentes; lo que supone que un 7,8% de los residentes est\u00e1n afectados. De este total de ancianos contagiados (90), 34 casos est\u00e1n confirmados en una sola residencia,&lt;em&gt; Los Jazmines&lt;\/em&gt; de Haro; otros 13 en el Hospital de Santo Domingo de la Calzada y 8 en la residencia Nuestra Se\u00f1ora del Pilar y San Jorge de Alfaro. A fecha de este mi\u00e9rcoles, &lt;strong&gt;7 ancianos han fallecido por coronavirus en La Rioja&lt;\/strong&gt; (en toda la Comunidad han muerto 37 personas, as\u00ed que casi el 20% son ancianos ingresados en residencias). Por el momento, no hay datos de los sanitarios que trabajan en estas residencias y de c\u00f3mo les est\u00e1 afectando a ellos el coronavirus. Por \u00faltimo, el portavoz del Ejecutivo regional ha destacado que, tras las medidas de blindaje tomadas la semana pasada con respecto a estos centros de mayores, el objetivo principal es &quot;el compromiso total de dar a los residentes el mejor nivel asistencial en la propia residencia siempre que se pueda&quot;. Chus del R\u00edo ha indicado que solo cuando no se pueda realizar esta asistencia se trasladar\u00e1 a la persona al hospital, &quot;pero la idea es facilitar la permanencia en el centro&quot;&lt;\/p&gt;\n&lt;h2 class=&quot;ladillo&quot;&gt;Canarias&lt;\/h2&gt;\n&lt;p&gt;Hay 129 residencias (79 p\u00fablicas y 50 privadas) que atienden a 9.700 ancianos. Las autoridades insulares no han facilitado informaci\u00f3n sobre las personas que les atienden, ni su cualificaci\u00f3n. S\u00f3lo ha habido tres casos de ancianos que han dado positivo por COVID-19 y otros tres miembros del per-sonal asistencial contagiados. No ha habido que lamentar v\u00edctimas mortales en las residencias de mayores vinculadas al coronavirus en Canarias.&lt;\/p&gt;\n&lt;h2 class=&quot;ladillo&quot;&gt;Asturias&lt;\/h2&gt;\n&lt;p&gt;Hay 326 residencias, 134 p\u00fablicas o semip\u00fablicas y 192 privadas. Hay unos 15.000 ancianos ingresados. En el Principado, en los centros p\u00fablicos ha habido 74 residentes infectados y 33 trabajado-res. 6 ancianos han perdido la vida en dos residencias p\u00fablicas. En las privadas, 8 residentes contagiados y tres trabajadores pero, afortunadamente, ning\u00fan deceso.&lt;\/p&gt;","keywords":["Medicina","Demograf\u00eda","Biolog\u00eda","Salud","Sociedad","Ciencias naturales","Ciencia","Coronavirus Covid-19","Residencias ancianos","Mortalidad","Coronavirus","Tercera edad","Virolog\u00eda","Enfermedades infecciosas","Microbiolog\u00eda","Enfermedades"],"image":{"@type":"ImageObject","url":"https:\/\/web.archive.org\/web\/20200326122448\/https:\/\/cadenaser00.epimg.net\/ser\/imagenes\/2020\/03\/26\/sociedad\/1585204942_349816_1585212996_noticia_normal.jpg","width":1080,"height":593,"caption":"Drama en las residencias de ancianos. \/ CADENA SER","author":["CADENA SER"]},"author":[{"@type":"Person","name":"Miguel \u00c1ngel Mu\u00f1oz Encinas","url":"https:\/\/web.archive.org\/web\/20200326122448\/https:\/\/cadenaser.com\/autor\/miguel_angel_munoz_encinas\/a\/"}],"contentLocation":[{"@type":"Place","name":"Madrid"}],"publisher":{"@type":"Organization","url":"https:\/\/web.archive.org\/web\/20200326122448\/https:\/\/cadenaser.com","name":"Cadena SER","logo":{"@type":"ImageObject","url":"https:\/\/web.archive.org\/web\/20200326122448\/https:\/\/cadenaser00.epimg.net\/ser\/iconos\/v1.x\/v1.0\/logos\/logo_ser_cabecera_rss.png","width":"600","height":"60"}}}
</script>
<script type="application/ld+json">
  {"@context":"https:\/\/web.archive.org\/web\/20200326122448\/https:\/\/schema.org","@type":"BreadcrumbList","itemListElement":[{"@type":"ListItem","position":"1","item":{"@id":"https:\/\/web.archive.org\/web\/20200326122448\/https:\/\/cadenaser.com","name":"Cadena SER"}},{"@type":"ListItem","position":2,"item":{"@id":"https:\/\/web.archive.org\/web\/20200326122448\/https:\/\/cadenaser.com\/ser\/sociedad\/","name":"Sociedad"}},{"@type":"ListItem","position":3,"item":{"@id":"https:\/\/web.archive.org\/web\/20200326122448\/https:\/\/cadenaser.com\/tag\/covid_19\/a\/","name":"Coronavirus Covid-19"}}]}
</script>
<link rel="stylesheet" href="//web.archive.org/web/20200326122448cs_/https://cadenaser00.epimg.net/estilos/v2.x/v2.0/src/noticia_s.css"/>
<link rel="stylesheet" href="//web.archive.org/web/20200326122448cs_/https://cadenaser00.epimg.net/estilos/v2.x/v2.0/src/responsive_noticia.css"/>
<link rel="stylesheet" href="//web.archive.org/web/20200326122448cs_/https://cadenaser00.epimg.net/estilos/v2.x/v2.0/src/responsive_noticia_desktop_s.css"/>
<link rel="stylesheet" href="//web.archive.org/web/20200326122448cs_/https://cadenaser00.epimg.net/estilos/v2.x/v2.0/src/comentarios_noticia_r.css"/>
<link rel="stylesheet" href="//web.archive.org/web/20200326122448cs_/https://cadenaser00.epimg.net/assets/v3.x/v3.0/css/dist/noticia.min.css">
<script src="//web.archive.org/web/20200326122448js_/https://cadenaser00.epimg.net/js/v1.x/v1.0/encuestas.js"></script> 
<script>
//<![CDATA[
	
	var url_cache = "https://web.archive.org/web/20200326122448/https://cadenaser02.epimg.net";
	var url_reproductor_epet = "/reproductores/playerSER.swf";
	var reproductorAudioPEP = "/reproductores/playerAudioPEP.swf";
	var css_multimedia = "https://web.archive.org/web/20200326122448/https://cadenaser00.epimg.net/estilos/multimedia/multimedia.css";	
	var mediateca_activo_PEP = true;
	window.mobilecheck = function() {
	  var check = false;
	  (function(a){if(/(android|bb\d+|meego).+mobile|avantgo|bada\/|blackberry|blazer|compal|elaine|fennec|hiptop|iemobile|ip(hone|od)|iris|kindle|lge |maemo|midp|mmp|mobile.+firefox|netfront|opera m(ob|in)i|palm( os)?|phone|p(ixi|re)\/|plucker|pocket|psp|series(4|6)0|symbian|treo|up\.(browser|link)|vodafone|wap|windows ce|xda|xiino/i.test(a)||/1207|6310|6590|3gso|4thp|50[1-6]i|770s|802s|a wa|abac|ac(er|oo|s\-)|ai(ko|rn)|al(av|ca|co)|amoi|an(ex|ny|yw)|aptu|ar(ch|go)|as(te|us)|attw|au(di|\-m|r |s )|avan|be(ck|ll|nq)|bi(lb|rd)|bl(ac|az)|br(e|v)w|bumb|bw\-(n|u)|c55\/|capi|ccwa|cdm\-|cell|chtm|cldc|cmd\-|co(mp|nd)|craw|da(it|ll|ng)|dbte|dc\-s|devi|dica|dmob|do(c|p)o|ds(12|\-d)|el(49|ai)|em(l2|ul)|er(ic|k0)|esl8|ez([4-7]0|os|wa|ze)|fetc|fly(\-|_)|g1 u|g560|gene|gf\-5|g\-mo|go(\.w|od)|gr(ad|un)|haie|hcit|hd\-(m|p|t)|hei\-|hi(pt|ta)|hp( i|ip)|hs\-c|ht(c(\-| |_|a|g|p|s|t)|tp)|hu(aw|tc)|i\-(20|go|ma)|i230|iac( |\-|\/)|ibro|idea|ig01|ikom|im1k|inno|ipaq|iris|ja(t|v)a|jbro|jemu|jigs|kddi|keji|kgt( |\/)|klon|kpt |kwc\-|kyo(c|k)|le(no|xi)|lg( g|\/(k|l|u)|50|54|\-[a-w])|libw|lynx|m1\-w|m3ga|m50\/|ma(te|ui|xo)|mc(01|21|ca)|m\-cr|me(rc|ri)|mi(o8|oa|ts)|mmef|mo(01|02|bi|de|do|t(\-| |o|v)|zz)|mt(50|p1|v )|mwbp|mywa|n10[0-2]|n20[2-3]|n30(0|2)|n50(0|2|5)|n7(0(0|1)|10)|ne((c|m)\-|on|tf|wf|wg|wt)|nok(6|i)|nzph|o2im|op(ti|wv)|oran|owg1|p800|pan(a|d|t)|pdxg|pg(13|\-([1-8]|c))|phil|pire|pl(ay|uc)|pn\-2|po(ck|rt|se)|prox|psio|pt\-g|qa\-a|qc(07|12|21|32|60|\-[2-7]|i\-)|qtek|r380|r600|raks|rim9|ro(ve|zo)|s55\/|sa(ge|ma|mm|ms|ny|va)|sc(01|h\-|oo|p\-)|sdk\/|se(c(\-|0|1)|47|mc|nd|ri)|sgh\-|shar|sie(\-|m)|sk\-0|sl(45|id)|sm(al|ar|b3|it|t5)|so(ft|ny)|sp(01|h\-|v\-|v )|sy(01|mb)|t2(18|50)|t6(00|10|18)|ta(gt|lk)|tcl\-|tdg\-|tel(i|m)|tim\-|t\-mo|to(pl|sh)|ts(70|m\-|m3|m5)|tx\-9|up(\.b|g1|si)|utst|v400|v750|veri|vi(rg|te)|vk(40|5[0-3]|\-v)|vm40|voda|vulc|vx(52|53|60|61|70|80|81|83|85|98)|w3c(\-| )|webc|whit|wi(g |nc|nw)|wmlb|wonu|x700|yas\-|your|zeto|zte\-/i.test(a.substr(0,4))) check = true;})(navigator.userAgent||navigator.vendor||window.opera);
	  return check;
	};

	var UrlPublicidad;
	if (window.mobilecheck())
		UrlPublicidad = "//web.archive.org/web/20200326122448/https://pubads.g.doubleclick.net/gampad/ads?sz=640x480&iu=%2F7811748%2Fcadenaser_mob%2Fplayer_video%2Fflash&ciu_szs=&impl=s&gdfp_req=1&env=vp&output=vast&correlator={random}&unviewed_position_start=1&description_url=[description_url]";
	else
		UrlPublicidad = "//web.archive.org/web/20200326122448/https://pubads.g.doubleclick.net/gampad/ads?sz=640x480&iu=%2F7811748%2Fcadenaser_web%2Fplayer_video%2Fflash&ciu_szs=&impl=s&gdfp_req=1&env=vp&output=vast&correlator={random}&unviewed_position_start=1&description_url=[description_url]";
	var publicidad_HTML5 = true;
	var postroll_HTML5 = true;
	var marcado_logtrust = true;
	var mm_cookiesync = true;
	var mm_preload_none = true;

	var listado_id_tags;
	var listado_norm_tags = '';

	var listado_norm_tags = 'medicina_a,demografia_a,biologia_a,salud_a,sociedad_a,ciencias_naturales_a,ciencia_a,covid_19_a,residencias_ancianos_a,mortalidad_a,coronavirus_a,tercera_edad_a,virologia_a,enfermedades_infecciosas_a,microbiologia_a,enfermedades_a';
	var DFP_tags = ["medicina_a","demografia_a","biologia_a","salud_a","sociedad_a","ciencias_naturales_a","ciencia_a","covid_19_a","residencias_ancianos_a","mortalidad_a","coronavirus_a","tercera_edad_a","virologia_a","enfermedades_infecciosas_a","microbiologia_a","enfermedades_a"];
	var listado_id_tags = '57568,26179,18370,71011,73526,23026,23019,202173,68614,60152,133311,75290,79236,29425,58359,29409';
	var niveles_publi = ["ser","sociedad"];

	var reg_ref_noticia = /http.?:\/\/[^\/]*\/[^\/]*\/\d+\/\d+\/\d+\/([^\/]*?)\/(.*?)\.html/i;
	var result_rrn = reg_ref_noticia.exec(document.location.href);
	if (result_rrn)
	{
		if (typeof(DFP_tags) != "undefined"){
			DFP_tags.push(result_rrn[1]);
			DFP_tags.push(result_rrn[2]);
		}else{
			var DFP_tags = [result_rrn[1]];
			DFP_tags.push(result_rrn[2]);
		}

		//listado_id_tags += ',' + result_rrn[1];
		//listado_id_tags += ',' + result_rrn[2];
	}

//]]>
</script>
<meta name="tagsData:ids" content="57568,26179,18370,71011,73526,23026,23019,202173,68614,60152,133311,75290,79236,29425,58359,29409">
<meta name="tagsData:names" content="medicina_a,demografia_a,biologia_a,salud_a,sociedad_a,ciencias_naturales_a,ciencia_a,covid_19_a,residencias_ancianos_a,mortalidad_a,coronavirus_a,tercera_edad_a,virologia_a,enfermedades_infecciosas_a,microbiologia_a,enfermedades_a">
<meta name="tagsData:postfixAdunit" content="sociedad">
<script>
	var _sf_async_config = _sf_async_config || {};
	/** CONFIGURATION START */
	_sf_async_config.uid = 65629;
	_sf_async_config.domain = 'cadenaser.com';
	_sf_async_config.flickerControl = false;
	_sf_async_config.useCanonical = true;
	/* CONFIGURATION END **/

	var _sf_startpt = (new Date()).getTime();
</script>
<script async src="https://web.archive.org/web/20200326122448js_/https://static.chartbeat.com/js/chartbeat_mab.js"></script>
<script id="js-dtm-datalayer">window.digitalData= {page:{"category":{"pageType":"articulo","primaryCategory":""},"pageInfo":{"editorialObject":"articulo","articleElements":"[\"texto\",\"imagenes (1)\",\"videos (1)\",\"audios (1)\"]","articleId":"1585204942_349816","articleLenght":"alta","articleTitle":"al menos 397 ancianos ingresados en residencias de mayores han muerto por coronavirus y hay 1.600 contagiados","author":"[\"144754\"]","proprietaryRights":"[\"144754\"]","authorCreation":"selguea","buttonName":"","brand":"no brand","brandedContent":"branded no","brandedContentType":"","creationDate":"26\/03\/2020 - 08:58 cet","channel":"web","errorType":"","editorialTone":"temas_propios","siteStructure":"seccion","subdomain":"","sourceOfCreation":"sociedad","pageTitleSeo":"al menos 397 ancianos ingresados en residencias de mayores han muerto por coronavirus y hay 1.600 contagiados | sociedad  | cadena ser","program":"","propertyRights":"propio","section":"sociedad","socialNetwork":"","socialNetworkAction":"","programSection":"","url":"https:\/\/web.archive.org\/web\/20200326122448\/https:\/\/cadenaser.com\/ser\/2020\/03\/26\/sociedad\/1585204942_349816.html","updateDate":"26\/03\/2020 - 13:26 cet","radioStationNetwork":"","searchKeyword":"","specialPagename":"","radioStation":"","scroll":"sin scroll","tags":"[\"57568\",\"26179\",\"18370\",\"71011\",\"73526\",\"23026\",\"23019\",\"202173\",\"68614\",\"60152\",\"133311\",\"75290\",\"79236\",\"29425\",\"58359\",\"29409\"]","tagType":"","tagTitle":"","product":"cadenaser","talkMusicRadio":"convencional","domain":"cadenaser.com"},"user":{"profileID":"","registeredUser":"","userName":"","userNavigation":"","signupActionpage":"","signupType":""}}}</script>				
<script src="//web.archive.org/web/20200326122448js_/https://playser.player-top.prisasd.com/psdmedia/media/simple/js/SimpleMediaPlayer.min.js"></script>
</head>	
<body class="noticia resp not_v3"><div id="pxlhddncntrl" style="display:none"><script src="//web.archive.org/web/20200326122448js_/https://ep00.epimg.net/js/prisa/user.js?i=5"></script><script src="//web.archive.org/web/20200326122448js_/https://cadenaser00.epimg.net/js/comun/funciones_user.js"></script><script src="//web.archive.org/web/20200326122448js_/https://cadenaser00.epimg.net/js/comun/ot/s_code.js"></script><script src="//web.archive.org/web/20200326122448js_/https://cadenaser00.epimg.net/js/comun/comun.js"></script><script src="https://web.archive.org/web/20200326122448js_/https://ep00.epimg.net/js/comun/avisopcdidomi.js"></script><script src="https://web.archive.org/web/20200326122448js_/https://sdk.privacy-center.org/loader.js"></script></div>
<script src="//web.archive.org/web/20200326122448js_/https://cadenaser00.epimg.net/js/pbs/slot_cs.min.js"></script><div id="AdsCode" style="display:none">
<script>
		var pbs_dimensiones = EPETBrowserDims();
		var ls_publi_tipo_acceso =  (dispositivoMovil) ? 'mob' : 'web';
		var gtpadunit = 'cadenaser_' + ls_publi_tipo_acceso + '/';
	</script>
</div>
<div class="envoltorio_publi multillamada estirar">
<div id="cadenaser_gpt-SKIN">
</div>
</div>
<div id="bannerandheader" class="bannerandheader">
<div>
<a href="/web/20200326122448/https://cadenaser.com/ser/ultimas_noticias/" title="Ir a Últimas noticias">Últimas noticias</a>
<a href="/web/20200326122448/https://cadenaser.com/buscador/#portadas" title="Ir a Hemeroteca" rel="nofollow">Hemeroteca</a>
<time datetime="2020-03-26T13:21:50+01:00">
<span>26 de marzo de 2020</span>
<span>Actualizado a las 13:21 <abbr title="Central European Time">CET</abbr></span>
</time>
<div id="filete-aemet"></div>
</div>
<aside class="ad-header-container">
<div class="ad-item">
<!-- AD content -->
<div id="cadenaser_gpt-LDB1" class="publi-header"></div>
<div id="cadenaser_gpt-BOX1" class="publi-header"></div>
<div id="cadenaser_gpt-MLDB1" class="publi-header"></div>
<!-- END.AD content -->
</div>
</aside>
<header class="site-header site-header-home">
<div id="player_permanente_oculto" style="display:none"></div>
<div class="container top-header">
<div class="site-logo">
<div class="logo">
<a href="/web/20200326122448/https://cadenaser.com/" title="Volver a la página principal de la Cadena SER" class="site-logo-link">
<span class="hidden-content">Cadena SER</span>
</a>
</div>
</div>
<aside class="player-container">
<a href="https://web.archive.org/web/20200326122448/https://play.cadenaser.com/?autoplay=true" target="_blank" rel="noopener noreferrer" title="Escucha la radio" id="btn-directo"><span>Escucha la radio</span> <span>play</span></a>
</aside>
</div>
<div class="container nav-header">
<script>
    var nombres_cortos_emisoras = {"radio_90_motilla":{"nombre_corto":"Radio 90"},"radio_coca_ser_ronda":{"nombre_corto":"Radio Coca"},"ser_lanzarote":{"nombre_corto":"Lanzarote"},"radio_ser_principat_d_andorra":{"nombre_corto":"SER Andorra"}};
    var emisoras_formacion = {"radio_alcoy":[{"url_emisora":"\/emisora\/f\/radio_alcoy","url_playser":"https:\/\/web.archive.org\/web\/20200326122448\/http:\/\/play.cadenaser.com\/emisora\/radio_alcoy\/?autoplay=true"}],"ser_la_janda":[{"url_emisora":"\/emisora\/f\/ser_la_janda","url_playser":"https:\/\/web.archive.org\/web\/20200326122448\/http:\/\/play.cadenaser.com\/emisora\/ser_la_janda\/?autoplay=true"}],"radio_nalon":[{"url_emisora":"\/emisora\/f\/radio_nalon","url_playser":""}],"ser_arco_norte":[{"url_emisora":"\/emisora\/f\/ser_arco_norte","url_playser":""}],"ser_costa_de_la_luz":[{"url_emisora":"\/emisora\/f\/ser_costa_de_la_luz","url_playser":"https:\/\/web.archive.org\/web\/20200326122448\/http:\/\/play.cadenaser.com\/emisora\/ser_costa_de_la_luz\/?autoplay=true"}],"ser_teruel":[{"url_emisora":"\/emisora\/f\/ser_teruel","url_playser":"https:\/\/web.archive.org\/web\/20200326122448\/http:\/\/play.cadenaser.com\/emisora\/ser_teruel\/?autoplay=true"}]};
    var tags_por_programa_boletines = {"deportes":"flash_deportes_ser","carrusel_deportivo":"flash_deportes_ser","el_larguero":"flash_deportes_ser","ser_deportivos":"flash_deportes_ser","acento_robinson":"flash_deportes_ser","play_futbol":"flash_deportes_ser","play_basket":"flash_deportes_ser","play_segunda":"flash_deportes_ser","ser_aventureros":"flash_deportes_ser","100_yardas":"flash_deportes_ser","play_rugby":"flash_deportes_ser","ser_runner":"flash_deportes_ser","radio_sevilla":"las_noticias_de_andalucia","radio_cordoba":"las_noticias_de_andalucia","radio_cadiz":"las_noticias_de_andalucia","radio_algeciras":"las_noticias_de_andalucia","radio_huelva":"las_noticias_de_andalucia","radio_jaen":"las_noticias_de_andalucia","ser_almeria":"las_noticias_de_andalucia","ser_poniente":"las_noticias_de_andalucia","radio_guadix":"las_noticias_de_andalucia","radio_motril":"las_noticias_de_andalucia","radio_linares":"las_noticias_de_andalucia","radio_ubeda":"las_noticias_de_andalucia","radio_jerez":"las_noticias_de_andalucia","ser_costa_de_la_luz":"las_noticias_de_andalucia","radio_baza":"las_noticias_de_andalucia","radio_jodar":"las_noticias_de_andalucia","ser_andujar":"las_noticias_de_andalucia","ser_la_janda":"las_noticias_de_andalucia","radio_granada":"las_noticias_de_andalucia","ser_malaga":"las_noticias_de_andalucia","radio_coca_ser_ronda":"las_noticias_de_andalucia","radio_asturias":"las_noticias_de_asturias","radio_nalon":"las_noticias_de_asturias","ser_gijon":"las_noticias_de_asturias","39833a647c6fc64e75f66a908def2211":"las_noticias_de_canarias","ser_las_palmas":"las_noticias_de_canarias","radio_club_tenerife":"las_noticias_de_canarias","ser_lanzarote":"las_noticias_de_canarias","c94758c3227e1c165a9b6ef413a9e0e5":"las_noticias_de_cantabria","ser_castro_urdiales":"las_noticias_de_cantabria","ser_torrelavega":"las_noticias_de_cantabria","radio_santander":"las_noticias_de_cantabria","b90c5a10bfdd76eb75c89dd0c16991d4":"las_noticias_de_castilla_y_leon","radio_valladolid":"las_noticias_de_castilla_y_leon","radio_medina":"las_noticias_de_castilla_y_leon","ser_avila":"las_noticias_de_castilla_y_leon","radio_castilla":"las_noticias_de_castilla_y_leon","radio_palencia":"las_noticias_de_castilla_y_leon","ser_soria":"las_noticias_de_castilla_y_leon","radio_leon":"las_noticias_de_castilla_y_leon","radio_salamanca":"las_noticias_de_castilla_y_leon","radio_segovia":"las_noticias_de_castilla_y_leon","radio_zamora":"las_noticias_de_castilla_y_leon","ser_miranda":"las_noticias_de_castilla_y_leon","radio_aranda":"las_noticias_de_castilla_y_leon","radio_bierzo":"las_noticias_de_castilla_y_leon","radio_penafiel":"las_noticias_de_castilla_y_leon","af1f61038fe2b1ec1c94602684d15c05":"las_noticias_de_castilla_la_mancha","ser_toledo":"las_noticias_de_castilla_la_mancha","radio_albacete":"las_noticias_de_castilla_la_mancha","ser_ciudad_real":"las_noticias_de_castilla_la_mancha","ser_guadalajara":"las_noticias_de_castilla_la_mancha","ser_cuenca":"las_noticias_de_castilla_la_mancha","radio_90_motilla":"las_noticias_de_castilla_la_mancha","radio_tarancon":"las_noticias_de_castilla_la_mancha","ser_talavera":"las_noticias_de_castilla_la_mancha","radio_azul":"las_noticias_de_castilla_la_mancha","radio_barcelona":"las_noticias_de_catalunya","radio_girona":"las_noticias_de_catalunya","ser_ebre":"las_noticias_de_catalunya","radio_lleida":"las_noticias_de_catalunya","radio_reus":"las_noticias_de_catalunya","ser_tarragona":"las_noticias_de_catalunya","radio_manresa":"las_noticias_de_catalunya","radio_madrid":"las_noticias_de_madrid","ser_madrid_oeste":"las_noticias_de_madrid","ser_henares":"las_noticias_de_madrid","ser_madrid_norte":"las_noticias_de_madrid","ser_madrid_sur":"las_noticias_de_madrid","3213ea365324f169aaf7eecde5b7204d":"las_noticias_de_euskadi","ser_euskadi":"las_noticias_de_euskadi","radio_san_sebastian":"las_noticias_de_euskadi","radio_irun":"las_noticias_de_euskadi","ser_vitoria":"las_noticias_de_euskadi","radio_eibar":"las_noticias_de_euskadi","radio_bilbao":"las_noticias_de_euskadi","radio_extremadura":"las_noticias_de_extremadura","ser_caceres":"las_noticias_de_extremadura","ser_merida":"las_noticias_de_extremadura","ser_norte_de_extremadura":"las_noticias_de_extremadura","dio_santander":"las_noticias_de_extremadura","ser_tierra_de_barros":"las_noticias_de_extremadura","ser_vegas_altas":"las_noticias_de_extremadura","radio_lugo":"las_noticias_de_galicia","radio_ourense":"las_noticias_de_galicia","radio_pontevedra":"las_noticias_de_galicia","radio_vigo":"las_noticias_de_galicia","radio_coruna":"las_noticias_de_galicia","radio_nordes":"las_noticias_de_galicia","radio_galicia":"las_noticias_de_galicia","e5723fc77fb4770d2de01ef502e74a8a":"las_noticias_de_navarra","radio_pamplona":"las_noticias_de_navarra","radio_tafalla":"las_noticias_de_navarra","ser_tudela":"las_noticias_de_navarra","radio_estella":"las_noticias_de_navarra","radio_zaragoza":"las_noticias_de_aragon","radio_huesca":"las_noticias_de_aragon","radio_valencia":"las_noticias_de_la_comunitat_valenciana","radio_alicante":"las_noticias_de_la_comunitat_valenciana","radio_castellon":"las_noticias_de_la_comunitat_valenciana","radio_elche":"las_noticias_de_la_comunitat_valenciana","radio_alcoy":"las_noticias_de_la_comunitat_valenciana","radio_denia":"las_noticias_de_la_comunitat_valenciana","radio_elda":"las_noticias_de_la_comunitat_valenciana","radio_litoral":"las_noticias_de_la_comunitat_valenciana","radio_gandia":"las_noticias_de_la_comunitat_valenciana","radio_ontinyent":"las_noticias_de_la_comunitat_valenciana","radio_xativa":"las_noticias_de_la_comunitat_valenciana","radio_orihuela":"las_noticias_de_la_comunitat_valenciana","radio_villena":"las_noticias_de_la_comunitat_valenciana","els_ports_radio":"las_noticias_de_la_comunitat_valenciana","radio_la_vall_d_uixo":"las_noticias_de_la_comunitat_valenciana","ser_maestrat":"las_noticias_de_la_comunitat_valenciana"};
</script>
<nav>
<ul class="menu-items">  
<li class="menu-item ">
<a href="/web/20200326122448/https://cadenaser.com/ser/podcasts/" title="Escucha y descubre todos los contenidos de los programas de la Cadena SER y suscríbete a los podcast" class="link-item">Programas y podcast</a>
</li>
<li class="menu-item ">
<a href="/web/20200326122448/https://cadenaser.com/ser/emisoras/" title="Mapa de emisoras de la Cadena SER. Localiza en qué dial escuchar la radio en tu ciudad y accede a las webs de información local y de comunidades autónomas." class="link-item">Emisoras</a>
</li>
<li id="menu-emisora" class="menu-item hidden-content">
<a href="#" title="Todas las noticias de tu localidad y los contenidos de tu emisora más cercana de la Cadena SER" class="link-item">Radio SER</a>
</li>
<li class="menu-item ">
<a href="/web/20200326122448/https://cadenaser.com/seccion/deportes/" title="Toda la actualidad y última hora del deporte nacional e internacional y los programas deportivos de la Cadena SER" class="link-item">Deportes</a>
</li>
<li class="menu-item">
<a href="/web/20200326122448/https://cadenaser.com/especiales/boletines-informativos/" title="Escucha las noticias actualizadas cada hora en la Cadena SER" class="link-item link-item-boletines">Boletín informativo</a>
<button class="btn-player-boletines play" data-programa="ultimos">Play/Pause</button>
</li>
<li class="menu-item more-menu" id="menu-toggle">
<button class="more-menu-label" id="btn-menu-toggle" title="Más Cadena SER">
<span>Secciones</span>
</button>
<div class="more-menu-container">
<div>
<div class="secciones">
<p><span>Secciones</span></p>
<ul>
<li><a href="/web/20200326122448/https://cadenaser.com/seccion/politica/" title="Todas las noticias de política en España">Política</a></li>
<li><a href="/web/20200326122448/https://cadenaser.com/seccion/tribunales/" title="Todas las noticias de tribunales en España">Tribunales</a></li>
<li><a href="/web/20200326122448/https://cadenaser.com/seccion/internacional/" title="Toda la actualidad internacional">Internacional</a></li>
<li><a href="/web/20200326122448/https://cadenaser.com/seccion/sociedad/" title="Todas las noticias de sociedad">Sociedad</a></li>
<li><a href="/web/20200326122448/https://cadenaser.com/seccion/economia/" title="Todas las noticias de economía">Economía</a></li>
<li><a href="/web/20200326122448/https://cadenaser.com/seccion/deportes/" title="Toda la actualidad y última hora del deporte nacional e internacional y los programas deportivos de la Cadena SER">Deportes</a></li>
<li><a href="/web/20200326122448/https://cadenaser.com/seccion/ciencia/" title="Noticias sobre ciencia, tecnología, gadgets, aplicaciones e Internet">Ciencia y tecnología</a></li>
<li><a href="/web/20200326122448/https://cadenaser.com/seccion/cultura/" title="Todas las noticias sobre cultura: libros, cine, exposiciones, agenda cultural y más">Cultura</a></li>
<li><a href="/web/20200326122448/https://cadenaser.com/seccion/gastro/" title="Sección de gastronomía de la Cadena SER: noticias, consejos y recetas">Gastro</a></li>
<li><a href="/web/20200326122448/https://cadenaser.com/seccion/gente/" title="Noticias sobre gente">Gente</a></li>
<li><a href="/web/20200326122448/https://cadenaser.com/seccion/television/" title="Noticias sobre televisión y medios, audiencias, personajes destacados, estrenos de series y programas">Televisión</a></li>
<li><a href="/web/20200326122448/https://cadenaser.com/seccion/bazar/" title="Analizamos y recomendamos productos de las diferentes tiendas online">Bazar</a></li>
<li><a href="/web/20200326122448/https://cadenaser.com/ser/especiales/" title="Portadilla de especiales">Especiales</a></li>
<li class="ser_publi"><a href="https://web.archive.org/web/20200326122448/https://www.serpublicidad.es/" target="_blank" rel="noopener noreferrer" title="Publicítate en la SER"><img src="https://web.archive.org/web/20200326122448im_/https://cadenaser.com/estaticos/recursosgraficos/responsive/cabeceras-personalizadas/ser-publicidad/logo-ser-publicidad.png"></a></li>	
</ul>
</div>
<div class="noticias">
<p><span>Lo más leído</span></p>
<div>
<ul>
<li class="item">
<article class="module-item">
<figure class="module-item-multimedia">
<a href="//web.archive.org/web/20200326122448/https://cadenaser.com/ser/2020/03/25/television/1585152658_252714.html" title="Dani Rovira anuncia que tiene cáncer" class="image-item">
<img data-src="//web.archive.org/web/20200326122448/https://cadenaser.com/ser/imagenes/2020/03/25/television/1585152658_252714_1585152761_miniatura_normal_recorte2.jpg" alt="Dani Rovira anuncia que tiene cáncer">
</a>
</figure>
<div class="module-item-content">
<header class="module-header">
<p class="module-title">
<a href="//web.archive.org/web/20200326122448/https://cadenaser.com/ser/2020/03/25/television/1585152658_252714.html" title="Dani Rovira anuncia que tiene cáncer"><span>Dani Rovira anuncia que tiene cáncer</span></a>
</p>
</header>
</div>
<meta content="Adriano Moreno">
<meta content="2020-03-25 17:36">
<meta content="2020-03-25 17:36">
<meta content="//cadenaser.com/ser/2020/03/25/television/1585152658_252714.html">
</article>
</li>
<li class="item">
<article class="module-item">
<figure class="module-item-multimedia">
<a href="//web.archive.org/web/20200326122448/https://cadenaser.com/programa/2020/03/25/hoy_por_hoy/1585118504_764054.html" title="Y en medio del drama, los buitres" class="image-item">
<img data-src="//web.archive.org/web/20200326122448/https://cadenaser.com/ser/imagenes/2020/03/05/hoy_por_hoy/1583393384_949489_1583394098_miniatura_normal_recorte2.jpg" alt="Y en medio del drama, los buitres">
</a>
</figure>
<div class="module-item-content">
<header class="module-header">
<p class="module-title">
<a href="//web.archive.org/web/20200326122448/https://cadenaser.com/programa/2020/03/25/hoy_por_hoy/1585118504_764054.html" title="Y en medio del drama, los buitres"><span>Y en medio del drama, los buitres</span></a>
</p>
</header>
</div>
<meta content="Iñaki Gabilondo">
<meta content="2020-03-25 08:10">
<meta content="2020-03-25 08:10">
<meta content="//cadenaser.com/programa/2020/03/25/hoy_por_hoy/1585118504_764054.html">
</article>
</li>
<li class="item">
<article class="module-item">
<figure class="module-item-multimedia">
<a href="//web.archive.org/web/20200326122448/https://cadenaser.com/ser/2020/03/25/ciencia/1585160937_053388.html" title="Un grupo de científicos alerta de una segunda oleada del COVID-19" class="image-item">
<img data-src="//web.archive.org/web/20200326122448/https://cadenaser.com/ser/imagenes/2020/03/25/ciencia/1585160937_053388_1585161050_miniatura_normal_recorte2.jpg" alt="Un grupo de científicos alerta de una segunda oleada del COVID-19">
</a>
</figure>
<div class="module-item-content">
<header class="module-header">
<p class="module-title">
<a href="//web.archive.org/web/20200326122448/https://cadenaser.com/ser/2020/03/25/ciencia/1585160937_053388.html" title="Un grupo de científicos alerta de una segunda oleada del COVID-19"><span>Un grupo de científicos alerta de una segunda oleada del COVID-19</span></a>
</p>
</header>
</div>
<meta content="Javier Gregori">
<meta content="2020-03-25 19:31">
<meta content="2020-03-25 19:31">
<meta content="//cadenaser.com/ser/2020/03/25/ciencia/1585160937_053388.html">
</article>
</li>
<li class="item">
<article class="module-item">
<figure class="module-item-multimedia">
<a href="//web.archive.org/web/20200326122448/https://cadenaser.com/ser/2020/03/25/sociedad/1585158796_523785.html" title="Sanidad sitúa en la última semana de febrero el contagio más &quot;importante&quot;: todo lo que ocurrió en esos días" class="image-item">
<img data-src="//web.archive.org/web/20200326122448/https://cadenaser.com/ser/imagenes/2020/03/25/sociedad/1585158796_523785_1585159539_miniatura_normal_recorte2.jpg" alt="Sanidad sitúa en la última semana de febrero el contagio más &quot;importante&quot;: todo lo que ocurrió en esos días">
</a>
</figure>
<div class="module-item-content">
<header class="module-header">
<p class="module-title">
<a href="//web.archive.org/web/20200326122448/https://cadenaser.com/ser/2020/03/25/sociedad/1585158796_523785.html" title="Sanidad sitúa en la última semana de febrero el contagio más &quot;importante&quot;: todo lo que ocurrió en esos días"><span>Sanidad sitúa en la última semana de febrero el contagio más "importante": todo lo que ocurrió en esos días</span></a>
</p>
</header>
</div>
<meta content="Cadena Ser, Agencias">
<meta content="2020-03-25 19:34">
<meta content="2020-03-25 19:34">
<meta content="//cadenaser.com/ser/2020/03/25/sociedad/1585158796_523785.html">
</article>
</li>
<li class="item">
<article class="module-item">
<figure class="module-item-multimedia">
<a href="//web.archive.org/web/20200326122448/https://cadenaser.com/emisora/2020/03/25/radio_granada/1585172336_841204.html" title="Descrubren varias vías para tratar síntomas graves del coronavirus en pacientes italianos y españoles" class="image-item">
<img data-src="//web.archive.org/web/20200326122448/https://cadenaser.com/ser/imagenes/2020/03/25/radio_granada/1585172336_841204_1585172483_miniatura_normal_recorte2.jpg" alt="Descrubren varias vías para tratar síntomas graves del coronavirus en pacientes italianos y españoles">
</a>
</figure>
<div class="module-item-content">
<header class="module-header">
<p class="module-title">
<a href="//web.archive.org/web/20200326122448/https://cadenaser.com/emisora/2020/03/25/radio_granada/1585172336_841204.html" title="Descrubren varias vías para tratar síntomas graves del coronavirus en pacientes italianos y españoles"><span>Descrubren varias vías para tratar síntomas graves del coronavirus en pacientes italianos y españoles</span></a>
</p>
</header>
</div>
<meta content="Rafael Troyano, Jaime Bedmar">
<meta content="2020-03-26 00:40">
<meta content="2020-03-26 00:40">
<meta content="//cadenaser.com/emisora/2020/03/25/radio_granada/1585172336_841204.html">
</article>
</li>
<li class="item">
<article class="module-item">
<figure class="module-item-multimedia">
<a href="//web.archive.org/web/20200326122448/https://cadenaser.com/ser/2020/03/25/sociedad/1585149322_963819.html" title="La lista de la compra de una mujer que no puede salir de casa: &quot;¿Cómo no vamos a querer a los mayores?&quot;" class="image-item">
<img data-src="//web.archive.org/web/20200326122448/https://cadenaser.com/ser/imagenes/2020/03/25/sociedad/1585149322_963819_1585149480_miniatura_normal_recorte2.jpg" alt="La lista de la compra de una mujer que no puede salir de casa: &quot;¿Cómo no vamos a querer a los mayores?&quot;">
</a>
</figure>
<div class="module-item-content">
<header class="module-header">
<p class="module-title">
<a href="//web.archive.org/web/20200326122448/https://cadenaser.com/ser/2020/03/25/sociedad/1585149322_963819.html" title="La lista de la compra de una mujer que no puede salir de casa: &quot;¿Cómo no vamos a querer a los mayores?&quot;"><span>La lista de la compra de una mujer que no puede salir de casa: "¿Cómo no vamos a querer a los mayores?"</span></a>
</p>
</header>
</div>
<meta content="Cadena Ser">
<meta content="2020-03-25 16:20">
<meta content="2020-03-25 16:20">
<meta content="//cadenaser.com/ser/2020/03/25/sociedad/1585149322_963819.html">
</article>
</li>
</ul>
</div>
</div>
<div class="temas">
<p><span>Hoy es noticia</span></p>
<ul><li><a href="/web/20200326122448/https://cadenaser.com/ser/2020/03/26/sociedad/1585203548_530683.html" title="Coronavirus, en directo">Coronavirus, en directo</a></li><li><a href="/web/20200326122448/https://cadenaser.com/ser/2020/03/25/ciencia/1585160937_053388.html" title="Segunda oleada">Segunda oleada</a></li><li><a href="/web/20200326122448/https://cadenaser.com/ser/2020/03/25/television/1585152658_252714.html" title="Dani Rovira">Dani Rovira</a></li><li><a href="/web/20200326122448/https://cadenaser.com/ser/2020/03/26/sociedad/1585204942_349816.html" title="Residencias de ancianos">Residencias de ancianos</a></li><li><a href="/web/20200326122448/https://cadenaser.com/ser/2020/03/25/politica/1585153305_619619.html" title="Carmen Calvo">Carmen Calvo</a></li><li><a href="/web/20200326122448/https://cadenaser.com/programa/2020/03/24/hoy_por_hoy/1585029976_428988.html" title="Iñaki Gabilondo">Iñaki Gabilondo</a></li></ul>
<a href="/web/20200326122448/https://cadenaser.com/tag/listado/" title="Más temas" class="">Más temas</a>
</div>
<div class="menumovil">
<ul>
<li><a href="/web/20200326122448/https://cadenaser.com/ser/podcasts/" title="Programas y Podcast">Programas y Podcast</a></li>
<li><a href="/web/20200326122448/https://cadenaser.com/ser/emisoras/" title="Emisoras">Emisoras</a></li>
<li><a href="/web/20200326122448/https://cadenaser.com/seccion/deportes/" title="Deportes">Deportes</a></li>
<li><a href="/web/20200326122448/https://cadenaser.com/buscador/#portadas" title="Hemeroteca">Hemeroteca</a></li>
<li>
<a href="/web/20200326122448/https://cadenaser.com/especiales/boletines-informativos/" title="Escucha las noticias actualizadas cada hora en la Cadena SER" class="link-item link-item-boletines">Boletín informativo</a>
<button class="btn-player-boletines play" data-programa="ultimos">Play/Pause</button>
</li>
</ul>
</div>
</div>
<div class="cnt-rrss-ser">
<ul>
<li class="mail">
<a href="//web.archive.org/web/20200326122448/https://usuarios.cadenaser.com/newsletters/?event_log=okdesc&amp;v=pf" title="Suscríbete a las newsletters de Cadena SER y recibe las últimas noticias en tu correo">
<span>Newsletter</span>
</a>
</li>
<li class="flipboard">
<a href="https://web.archive.org/web/20200326122448/https://flipboard.com/@CadenaSER" title="Léenos en Flipboard">
<span>Flipboard</span>
</a>
</li>
<li class="instagram">
<a href="https://web.archive.org/web/20200326122448/https://instagram.com/la_ser/" title="Síguenos y conoce la radio por dentro en Instagram">
<span>Instagram</span>
</a>
</li>
<li class="youtube">
<a href="https://web.archive.org/web/20200326122448/https://www.youtube.com/user/cadenaser" title="Síguenos y mira la radio en YouTube">
<span>Youtube</span>
</a>
</li>
<li class="twitter">
<a href="https://web.archive.org/web/20200326122448/https://twitter.com/La_SER" title="Síguenos en Twitter y entérate de toda la última hora">
<span>Twitter</span>
</a>
</li>
<li class="facebook">
<a href="https://web.archive.org/web/20200326122448/https://www.facebook.com/cadenaser" title="Síguenos en Facebook y no te pierdas nada">
<span>Facebook</span>
</a>
</li>
</ul>
</div>
</div>
</li>
</ul>
</nav>
<script type="application/ld+json">
    [{
        "@context": "https://web.archive.org/web/20200326122448/https://schema.org",
        "@type":"SiteNavigationElement",
        "name": [
            "Programas y podcast",
            "Emisoras",
            "Deportes"
            ,"Boletín informativo"        ],
        "url": [
            "/ser/podcasts/",
            "/ser/emisoras/",
            "/seccion/deportes/"
            ,"/especiales/boletines-informativos/"        ]
    },
    {
        "@context": "https://web.archive.org/web/20200326122448/https://schema.org",
        "@type":"SiteNavigationElement",
        "name": [
            "Política",
            "Tribunales",
            "Internacional",
            "Sociedad",
            "Economía",
            "Ciencia y tecnología",
            "Cultura",
            "Gastro",
            "Gente",
            "Televisión",
            "Bazar",
            "Especiales",
            "Ser Publicidad"
        ],
        "url": [
            "/seccion/politica/",
            "/seccion/tribunales/",
            "/seccion/internacional/",
            "/seccion/sociedad/",
            "/seccion/economia/",
            "/seccion/ciencia/",
            "/seccion/cultura/",
            "/seccion/gastro/",
            "/seccion/gente/",
            "/seccion/television/",
            "/seccion/bazar/",
            "/seccion/especiales/",
            "https://web.archive.org/web/20200326122448/https://www.serpublicidad.es"
        ]
    }]
</script>
<aside>
<ul class="tools-items">
<li class="tools-item user">
<button title="Regístrate o accede a tu cuenta en la Cadena SER" class="link-item" id="btn-abrir-usuario">
<span class="hidden-content">Usuario</span>
<img alt="Foto del usuario" src="https://web.archive.org/web/20200326122448im_/https://ep00.epimg.net/Iconos/v1.x/v1.0/varios/no_foto.jpg" class="foto_usuario hidden-content">
</button>
</li>
<li class="tools-item search">
<a href="/web/20200326122448/https://cadenaser.com/buscador/" title="Buscador y hemeroteca" class="link-item">
<span class="hidden-content">Buscador de Cadena SER</span>
</a>
</li>
</ul>
</aside>
<aside class="cnt-usuario" id="cnt-usuario">
<script>
		var confSocialNetworks = {
			url_callback: 'https://web.archive.org/web/20200326122448/https://connect.prisadigital.com/connect/{network}/cadenaser/?redirect_uri='+encodeURI('https://web.archive.org/web/20200326122448/https://usuarios.cadenaser.com/rrss?referer='+window.location.href)+'&encode=1',
			urlRedirect: 'https://web.archive.org/web/20200326122448/https://usuarios.cadenaser.com/rrss',
			defaultBackUrl:'https://web.archive.org/web/20200326122448/https://cadenaser.com/',
			domain: 'cadenaser.com'
		};
	</script>
<div>
<button id="btn-cerrar-usuario">X</button>
<div id="botones-usuario-login" class="hidden-content">
<p>¿No tienes cuenta?</p>
<a href="https://web.archive.org/web/20200326122448/https://usuarios.cadenaser.com/registro/?prod=REG&amp;o=BASIC&amp;v=pf&amp;backURL=" class="link_registro" title="Regístrate" rel="nofollow noopener noreferrer">Regístrate</a>
<p>¿Ya eres usuario?</p>
<a href="https://web.archive.org/web/20200326122448/https://usuarios.cadenaser.com/login/?backURL=" class="link_login" title="Entra en tu cuenta" rel="nofollow noopener noreferrer">Entra en tu cuenta</a>
<p>O conéctate con</p>
<ul>
<li>
<button class="facebook btn" data-rrss="facebook" data-backurl="https://cadenaser.com/" rel="nofollow">Facebook</button>
</li>
<li>
<button class="google btn" data-rrss="google" data-backurl="https://cadenaser.com/" rel="nofollow">Google+</button>
</li>
</ul>
</div>
<div id="botones-usuario-logado" class="hidden-content">
<a href="https://web.archive.org/web/20200326122448/https://usuarios.cadenaser.com/perfil/?view=pf&amp;backURL=" class="link_perfil" title="Configuración de mi perfil" rel="nofollow noopener noreferrer">Configuración de mi perfil</a>
<a href="https://web.archive.org/web/20200326122448/https://usuarios.cadenaser.com/desconectar/?backURL=" class="link_desconectar" title="Desconecta" rel="nofollow noopener noreferrer">Desconecta</a>
</div>
</div>
</aside>
</div>
</header>
</div>
<div id="pasador-tiempo-aemet" class="hidden-content">
<p id="ciudad-pasador" class="section-row-header">
<a href="/web/20200326122448/https://cadenaser.com/emisoras/" title="Madrid | 11:04"></a>
</p>
<div id="buscador_tiempo" class="cnt-buscador aemet-emisoras">
<input class="buscador-ciudad" placeholder="Buscar ciudad ..." type="search">
<div class="cnt-resultados-ciudad">
</div>
</div>
</div>
<div id="tab-pasador-aemet" class="container hidden-content">
</div>
<section class="cont_wid_tiempo hidden-content">
<button>Cerrar</button>
<div>
<section class="wid_tiempo_top">
<div class="wid_tiempo_top_left">
<p id="ciudad-capa"></p>
<p><strong>Jueves, 26</strong> de <strong>Marzo</strong> de <strong>2020</strong></p>
<div>
<p>Otras localidades</p>
<div class="aemet-emisoras-capa">
<input class="buscador-ciudad" placeholder="Buscar ciudad ..." type="search">
</div>
<div class="cnt-resultados-ciudad-capa">
</div>
</div>
</div>
<div id="tab-capa-aemet-1" class="wid_tiempo_top_right">
</div>
</section>
<section id="tab-capa-aemet-2" class="wid_tiempo_bottom">
</section>
</div>
</section>
</div>
<aside class="player_cser" id="directo-cabecera">
<div>
<div>
<p>En directo <span class="emisora hidden-content"></span></p>
<button id="btn-cambiar-emisora" data-emisora-name="Cadena SER" data-emisora-tagname="cadena_ser" class="hidden-content">Cambiar a esta emisora</button>
<button id="btn-cerrar-directo">X</button>
<a class="btn-programacion" href="https://web.archive.org/web/20200326122448/https://play.cadenaser.com/parrilla/" target="_blank" rel="noopener noreferrer" title="Programación">Programación</a>
<a class="btn-alacarta" href="https://web.archive.org/web/20200326122448/https://play.cadenaser.com/" target="_blank" rel="noopener noreferrer" title="A la carta">A la carta</a>
</div>
</div>
<div id="cnt-directo-cabecera">
<div class="programas-parrilla">
<div>
<div class="directo">
<figure class="">
<a href="https://web.archive.org/web/20200326122448/https://play.cadenaser.com/?autoplay=true" title="Escuchar">
<img data-src="https://web.archive.org/web/20200326122448/https://recursosweb.prisaradio.com/fotos/original/010002245346.png" alt="Cadena SER">
</a>
</figure>
<div>
<p class="titulo">Radio en directo</p>
<p class="presentador">Cadena SER</p>
<a href="https://web.archive.org/web/20200326122448/https://play.cadenaser.com/?autoplay=true" title="Escuchar" target="_blank" rel="noopener noreferrer" id="botonPlayDirecto">Escuchar</a>
</div>
</div>
</div>
</div>
<div class="carrusel-parrilla">
<div>
<ul class="programas_directo">
<li class="directo">
<a href="https://web.archive.org/web/20200326122448/https://play.cadenaser.com/?autoplay=true" title="Escuchar" target="_blank" rel="noopener noreferrer">
<span>
<span>Ahora</span>
Radio en directo                    </span>
</a>
</li>
</ul>
<button class="btn-anterior anterior" id="btn-parrilla-prev"><span>Anterior</span></button>
<button class="btn-siguiente siguiente" id="btn-parrilla-next"><span>Siguiente</span></button>
</div>
</div>
</div>
<div class="ultimos-contenidos">
<div>
<button id="btn-ultimos-toggle">Últimos contenidos a la carta</button>
<div>
<div class="cnt-ult-contenidos">
<ul>
<li>
<a href="https://web.archive.org/web/20200326122448/https://play.cadenaser.com/audio/cadenaser_hoyporhoy_20200326_120000_122000/" title="Escuchar audio" target="_blank" rel="noopener noreferrer">Hoy por Hoy: <span>Hoy por Hoy (26/03/2020 - Tramo de 12:00 a 12:20)</span></a>
</li>
<li>
<a href="https://web.archive.org/web/20200326122448/https://play.cadenaser.com/audio/cadenaser_hoyporhoy_20200326_110000_120000/" title="Escuchar audio" target="_blank" rel="noopener noreferrer">Hoy por Hoy: <span>Hoy por Hoy (26/03/2020 - Tramo de 11:00 a 12:00)</span></a>
</li>
<li>
<a href="https://web.archive.org/web/20200326122448/https://play.cadenaser.com/audio/cadenaser_hoyporhoy_20200326_100000_110000/" title="Escuchar audio" target="_blank" rel="noopener noreferrer">Hoy por Hoy: <span>Hoy por Hoy (26/03/2020 - Tramo de 10:00 a 11:00)</span></a>
</li>
<li>
<a href="https://web.archive.org/web/20200326122448/https://play.cadenaser.com/audio/cadenaser_hoyporhoy_20200326_090000_100000/" title="Escuchar audio" target="_blank" rel="noopener noreferrer">Hoy por Hoy: <span>Hoy por Hoy (26/03/2020 - Tramo de 09:00 a 10:00)</span></a>
</li>
<li>
<a href="https://web.archive.org/web/20200326122448/https://play.cadenaser.com/audio/1585221603_5498/" title="Escuchar audio" target="_blank" rel="noopener noreferrer">Boletines: <span>Las noticias de la SER, 12:00 (26/03/2020)</span></a>
</li>
<li>
<a href="https://web.archive.org/web/20200326122448/https://play.cadenaser.com/audio/1585220437_772215/" title="Escuchar audio" target="_blank" rel="noopener noreferrer">Hoy por Hoy: <span>Disney + y 'Vota Juan'</span></a>
</li>
<li>
<a href="https://web.archive.org/web/20200326122448/https://play.cadenaser.com/audio/1585219175_343937/" title="Escuchar audio" target="_blank" rel="noopener noreferrer">Hoy por Hoy: <span>Lo cívico y lo civilizado</span></a>
</li>
<li>
<a href="https://web.archive.org/web/20200326122448/https://play.cadenaser.com/audio/1585218777_424880/" title="Escuchar audio" target="_blank" rel="noopener noreferrer">Hoy por Hoy: <span>Así avanza la ciencia en la investigación del coronavirus</span></a>
</li>
<li>
<a href="https://web.archive.org/web/20200326122448/https://play.cadenaser.com/audio/1585217112_719649/" title="Escuchar audio" target="_blank" rel="noopener noreferrer">Hoy por Hoy: <span>Médicos y enfermeros regresan a hospitales para ayudar en la crisis del coronavirus</span></a>
</li>
<li>
<a href="https://web.archive.org/web/20200326122448/https://play.cadenaser.com/audio/1585213226_130075/" title="Escuchar audio" target="_blank" rel="noopener noreferrer">Hoy por Hoy: <span>Dramática situación de los mayores: al menos 397 ancianos ingresados en residencias han muerto por COVID-19</span></a>
</li>
</ul>
</div>
</div>        </div>
</div>
<div class="cnt-link-boletines-cabecera">
<a href="/web/20200326122448/https://cadenaser.com/especiales/boletines-informativos/" title="Las noticias de la SER">Las noticias de la SER</a>
<button class="btn-play"></button>
</div>
</aside>
<main class="estirar">		
<section class="alerta azul directo">
<a href="/web/20200326122448/https://cadenaser.com/ser/2020/03/26/sociedad/1585203548_530683.html" title="CORONAVIRUS | ÚLTIMA HORA">
<img src="//web.archive.org/web/20200326122448im_/https://cadenaser00.epimg.net/ser/imagenes/alertas/alertas_1582909699_miniatura_normal.jpg" alt="CORONAVIRUS | ÚLTIMA HORA">
<span>
<span>CORONAVIRUS | ÚLTIMA HORA</span>
<span>Fernando Simón ve "esperanzador" la bajada del número de muertos en 24 horas</span>        </span>
</a>
<button class="btn-cerrar-alerta" title="Cerrar alerta">x</button>
</section>
<div class="cnt-breadcrumb seccion">
<div class="bcrumb">
<a href="/web/20200326122448/https://cadenaser.com/seccion/sociedad/" title="Sociedad">
<span>Sociedad</span>
</a>
</div>
</div>
   
<div class="cnt-cintillo"><div><a href="/web/20200326122448/https://cadenaser.com/tag/covid_19/a/" title="Coronavirus Covid-19"><span>Coronavirus Covid-19</span></a></div></div>					
<div id="noticia" class="cnt-article estirar" data-portal="ser" data-seccion="sociedad" data-subseccion="">
<article>
<header>
<h1>Al menos 397 ancianos ingresados en residencias de mayores han muerto por coronavirus y hay 1.600 contagiados</h1>
<h2>Esta cifra supone el 11,5% del total de fallecidos hasta la fecha por el coronavirus en nuestro país</h2>
<h2>La SER, a través de su red de emisoras, repasa la situación, comunidad por comunidad: la radiografía es dramática</h2>
</header>
<div class="cnt-multimedia estirar">
<script id="infogram_0_6dec8966-bba8-4a76-b150-6a6ccd554ad2" title="Ancianos fallecidos en residencias" src="https://web.archive.org/web/20200326122448js_/https://e.infogram.com/js/dist/embed.js?Hb0" type="text/javascript"></script>
<div class="caption">
<p>
El mapa del drama en las residencias de mayores en España.
/ 										SUSANA ELGUEA
</p>
</div>
<div itemprop="image" itemscope="" itemtype="https://schema.org/ImageObject" style="display:none;">
<img itemprop="url" src="//web.archive.org/web/20200326122448im_/https://cadenaser00.epimg.net/ser/imagenes/2020/03/26/sociedad/1585204942_349816_1585212996_noticia_normal.jpg"/>
<meta itemprop="width" content="1080">
<meta itemprop="height" content="593">
</div>
</div>
<aside class="ssnn estirar">
<div>
<a class="btn-share facebook" title="Compartir en facebook" data-ssnn="facebook"><span class="icono">Compartir en facebook</span></a>
<a class="btn-share twitter" title="Compartir en twitter" data-ssnn="twitter"><span class="icono">Compartir en twitter</span></a>
<div id="contanier_compartir_whatsapp"></div>
<a class="btn-share linkedin" title="Compartir en LinkedIn" data-ssnn="linkedin"><span class="icono">Compartir en linkedin</span></a>
<script>
            if(dispositivoMovil){
                var cont = document.getElementById("contanier_compartir_whatsapp");
                if(cont)
                {
                    cont.innerHTML = '<a class="btn-share whatsapp" title="Compartir en WhatsApp" data-ssnn="whatsapp"><span class="icono">Compartir en whatsapp</span></a>';
                }
            }
	</script>
<button class="comentarios btn-comentarios" title="Comentarios" data-id-comentarios="1585205922-6236966e71af209594475bbe072d2103"><span class="icono">Comentarios</span></button>	<a class="print" href="#" title="Imprimir noticia" rel="nofollow"><span class="icono">Imprimir</span></a>
</div>
<script>
	var ls_id_comentarios_noticia = '1585205922-6236966e71af209594475bbe072d2103';
	var nickname = '';
</script>						
<section class="cnt-modulo lst-keywords">
<ul>
<li><a href="/web/20200326122448/https://cadenaser.com/tag/covid_19/a/" title="Ver más noticias de [Coronavirus Covid-19]">Coronavirus Covid-19</a></li>
<li><a href="/web/20200326122448/https://cadenaser.com/tag/residencias_ancianos/a/" title="Ver más noticias de [Residencias ancianos]">Residencias ancianos</a></li>
<li><a href="/web/20200326122448/https://cadenaser.com/tag/mortalidad/a/" title="Ver más noticias de [Mortalidad]">Mortalidad</a></li>
<li><a href="/web/20200326122448/https://cadenaser.com/tag/coronavirus/a/" title="Ver más noticias de [Coronavirus]">Coronavirus</a></li>
<li><a href="/web/20200326122448/https://cadenaser.com/tag/tercera_edad/a/" title="Ver más noticias de [Tercera edad]">Tercera edad</a></li>
<li><a href="/web/20200326122448/https://cadenaser.com/tag/virologia/a/" title="Ver más noticias de [Virología]">Virología</a></li>
<li><a href="/web/20200326122448/https://cadenaser.com/tag/enfermedades_infecciosas/a/" title="Ver más noticias de [Enfermedades infecciosas]">Enfermedades infecciosas</a></li>
<li><a href="/web/20200326122448/https://cadenaser.com/tag/microbiologia/a/" title="Ver más noticias de [Microbiología]">Microbiología</a></li>
<li><a href="/web/20200326122448/https://cadenaser.com/tag/enfermedades/a/" title="Ver más noticias de [Enfermedades]">Enfermedades</a></li>
<li><a href="/web/20200326122448/https://cadenaser.com/tag/medicina/a/" title="Ver más noticias de [Medicina]">Medicina</a></li>
<li><a href="/web/20200326122448/https://cadenaser.com/tag/demografia/a/" title="Ver más noticias de [Demografía]">Demografía</a></li>
<li><a href="/web/20200326122448/https://cadenaser.com/tag/biologia/a/" title="Ver más noticias de [Biología]">Biología</a></li>
<li><a href="/web/20200326122448/https://cadenaser.com/tag/salud/a/" title="Ver más noticias de [Salud]">Salud</a></li>
<li><a href="/web/20200326122448/https://cadenaser.com/tag/sociedad/a/" title="Ver más noticias de [Sociedad]">Sociedad</a></li>
<li><a href="/web/20200326122448/https://cadenaser.com/tag/ciencias_naturales/a/" title="Ver más noticias de [Ciencias naturales]">Ciencias naturales</a></li>
<li><a href="/web/20200326122448/https://cadenaser.com/tag/ciencia/a/" title="Ver más noticias de [Ciencia]">Ciencia</a></li>
</ul>
<div>
<button class="btn-tags">+</button>
</div>
</section>
</aside>
<div class="cnt-izq">
<div class="cnt-metas">
<div class="autor">
<a href="/web/20200326122448/https://cadenaser.com/autor/miguel_angel_munoz_encinas/a/" rel="nofollow"><span>Miguel Ángel Muñoz Encinas</span></a></div>
<div><span>Madrid</span></div>
<time datetime="2020-03-26">
<a href="/web/20200326122448/https://cadenaser.com/tag/fecha/20200326/" rel="nofollow">
<span>26/03/2020 - 12:26 h. <abbr title="Central European Time">CET</abbr></span>
</a>
</time>
</div>
<div class="cnt-include estirar">
</div>
<div class="cnt-body">
<div id="cuerpo_noticia_r" class="cuerpo">
<p>El <a title="Coronavirus Covid-19" href="https://web.archive.org/web/20200326122448/https://cadenaser.com/tag/covid_19/a/">coronavirus</a> está causando <strong>estragos en las <a title="Residencias ancianos" href="https://web.archive.org/web/20200326122448/https://cadenaser.com/tag/residencias_ancianos/a/">residencias de ancianos</a></strong> de España. La <a title="Pandemia" href="https://web.archive.org/web/20200326122448/https://cadenaser.com/tag/pandemia/a/">pandemia</a> se ha llevado por delante la vida de, <strong>al menos, 397 ancianos que estaban ingresados en residencias de mayores</strong>. Esta cifra supone el 11,5% del total de fallecidos hasta la fecha por el coronavirus en nuestro país. Es decir, más de 1 de cada 10 muertos por el COVID-19 en España es un anciano que estaba en una residencia de mayores. La Cadena SER, a través de su red de emisoras, ha realizado un repaso pormenorizado de la situación, comunidad por comunidad y la radiografía es dramática.</p>
<section class="sumario audio center" id="sumario_2|audio">
<a id="sumario_2"></a>
<div class="items">
<div class="item">
<div data-hj-ignore-attributes id="multimediaPlayer_1585221996_2"></div>
</div>
</div>
<script type="text/javascript">
			//<![CDATA[
			var datosAudio = {};

			datosAudio.tipo = 'TOP';
			datosAudio.src = '1585213226_130075';
			datosAudio.anchoPlayer = '100%';
			datosAudio.altoPlayer = 50;
			datosAudio.player = 350

			PlayerMultimedia(datosAudio, 'multimediaPlayer_1585221996_2');
			//]]>
		</script>
<noscript><a href="//web.archive.org/web/20200326122448/https://play.cadenaser.com/audio/1585213226_130075/" title="Dramática situación de los mayores: al menos 397 ancianos ingresados en residencias han muerto por COVID-19 | Audio | Cadena SER" target="_blank">Escucha Dramática situación de los mayores: al menos 397 ancianos ingresados en residencias han muerto por COVID-19 en Play SER</a></noscript>
</section>
<h2 class="ladillo">390.000 ancianos en centros de mayores</h2>
<p>Ahora mismo hay <strong>390.000 ancianos ingresados en las casi 6.000 residencias para mayores que hay en España,</strong> que en su gran mayoría son de titularidad privada. Al menos 397 han muerto y <strong>cerca de 1.600 han sido contagiados por el COVID-19</strong>. Y decimos 'al menos' porque hay comunidades -como Madrid o Cataluña- que no están facilitando los datos detallados del impacto de la pandemia en las residencias de ancianos. En el caso de <strong>Madrid</strong>, por ejemplo, sólo hay una estimación de <strong>80 muertos</strong>, realizada por la asociación de familiares de residencias de mayores. Y es una <strong>estimación a la baja,</strong> según sus propias palabras. La otra comunidad con más elevado número de víctimas mortales es <strong>Castilla y León</strong>, donde han fallecido <strong>85 ancianos</strong>. Le siguen <strong>Andalucía y la Comunidad Valenciana con 41 muertos</strong> cada una y <strong>Castilla-La Mancha con 35, Extremadura con 16 y Euskadi con 13.</strong> En el caso de <strong>Cataluña,</strong> la Generalitat ni siquiera ofrece una cifra de ancianos en residencias fallecidos por coronavirus, pero en las últimas horas se han contabilizado al menos 30 víctimas mortales en varios centros de distintas localidades. En <strong>Aragón</strong>, el Gobierno no ha ofrecido una cifra cerrada pero da un dato muy revelador. En toda la comunidad han muerto 40 personas por coronavirus. Pues bien, la mayoría -nos dice- son ancianos que estaban en residencias, pero no sabemos con exactitud el número. <strong>Sólo hay una comunidad en la que no ha habido hasta el momento ningún anciano ingresado en una residencia de mayores que haya muerto a causa del coronavirus. Esa comunidad es Canarias.</strong></p>
<h2 class="ladillo">Dos monjas cuidadoras fallecidas y más de 500 casos</h2>
<section class="sumario apoyos right" id="sumario_1|apoyos">
<a id="sumario_1"></a>
<div>
<p class="txt_h3">Más información</p>
<ul>
<li class="">
<a href="/web/20200326122448/https://cadenaser.com/emisora/2020/03/25/radio_madrid/1585140811_917081.html?int=masinfo" title="Al menos 20 muertos en una residencia de mayores de Chamartín">							 Al menos 20 muertos en una residencia de mayores de Chamart&iacute;n
</a>						</li>
<li class="">
<a href="/web/20200326122448/https://cadenaser.com/ser/2020/03/24/tribunales/1585045514_250574.html?int=masinfo" title="El Jefe del Estado Mayor de la Defensa: &quot;Se han encontrado personas fallecidas en algunas residencias&quot;">							 El Jefe del Estado Mayor de la Defensa: &quot;Se han encontrado personas fallecidas en algunas residencias&quot;
</a>						</li>
</ul>
</div>
</section>
<p>Al número de ancianos fallecidos hay que sumar el de dos cuidadoras, <a href="https://web.archive.org/web/20200326122448/https://cadenaser.com/emisora/2020/03/25/radio_madrid/1585140811_917081.html"><strong>dos monjas de una residencia privada de Madrid</strong></a>, que también fueron víctimas del coronavirus. Entre el personal asistencial en las residencias de mayores también hay -al igual que en los hospitales- un elevado número de contagios.</p>
<p>Aquí también resulta complicado ofrecer una foto muy ajustada a la realidad porque -en este caso- las comunidades autónomas dan todavía menos datos. La razón es que la mayoría de las <strong>6.000 residencias que hay en España</strong> está en manos de empresas privadas y muchas no están facilitando la información. No obstante, la Cadena SER sí ha podido confirmar que <strong>hay más de 500 profesionales que atienden a mayores en residencias de ancianos que han dado positivo en los test</strong> por coronavirus. Hay <strong>cientos más en cuarentena con síntomas</strong> a los que aún no se les ha hecho la prueba y por tanto son sólo casos sospechosos. Y eso sin contar los positivos que, por desgracia, con toda seguridad hay en Madrid, Castilla y León, Cataluña, Aragón y La Rioja. Estas cinco comunidades no han facilitado ningún dato sobre el impacto de la pandemia en el personal asistencial de las residen-cias.</p>
<section class="sumario video center" id="sumario_3|video">
<a id="sumario_3"></a>
<div>
<div data-hj-ignore-attributes id="multimediaPlayer_1585221996_3" style="position:relative;"></div>
<script type="text/javascript">
					//<![CDATA[
					var datosVideo = {};

					datosVideo.id = '';
					datosVideo.id_referencia = '1585215272870';
					datosVideo.urlNoticia = '/ser/2020/03/26/sociedad/1585204942_349816.html';
					datosVideo.tipo = 'mediateca';
					datosVideo.anchoPlayer = 770;
					datosVideo.altoPlayer = 430;
					datosVideo.poster  = 'https://web.archive.org/web/20200326122448/https://sdmedia.playser.cadenaser.com/playser/20203/26/1585215272870_1585215293_video_1585215370.jpg';
					datosVideo.titulo = 'La dramática situación de las residencias en España por el coronavirus';
					datosVideo.publiActiva = true;
					datosVideo.keywords = 'ser,sociedad';
					datosVideo.tagsIds = '202173,68614,60152,133311,75290,79236,29425,58359,29409,57568,26179,18370,71011,73526,23026,23019';
					datosVideo.tagsNombreNormalizado = 'covid_19_a,residencias_ancianos_a,mortalidad_a,coronavirus_a,tercera_edad_a,virologia_a,enfermedades_infecciosas_a,microbiologia_a,enfermedades_a,medicina_a,demografia_a,biologia_a,salud_a,sociedad_a,ciencias_naturales_a,ciencia_a';
					datosVideo.player = '0';
					datosVideo.plugins = [];
										datosVideo.alt = 'Al menos 397 ancianos ingresados en residencias de mayores han muerto por coronavirus y hay 1.600 contagiados';
					datosVideo.urls = [];
															
					PlayerMultimedia(datosVideo, 'multimediaPlayer_1585221996_3');
					//]]>
				</script>
</div>
</section>
	
<h3 class="ladillo subladillo">Detalle por comunidades:</h3>
<h2 class="ladillo">Madrid</h2>
<p>Hay <strong>474 residencias</strong> en total (25 de gestión pública, 18 de gestión indirecta, 161 concer-tadas y 270 privadas). Hay unos 50.000 ancianos ingresados. Madrid es la comunidad más opaca en cuanto a información. Sólo sabemos el personal que les atiende en el caso de las 100% públicas, 5.700 trabajadores. Las privadas no ofrecen datos. En Madrid ni siquiera se sabe con exactitud el número de ancianos contagiados ni fallecidos porque no se ha ofrecido. Según las asociaciones de familiares, una estimación a la baja habla de 80 ancianos fallecidos. Además, también han muerto dos monja que cuidaban ancianos en una residencia privada de la Santísima Virgen y San Celedonio. El caso más grave detec-tado hasta la fecha es el de la residencia Monte Hermoso donde murieron 17 personas y hubo 75 contagios entre residentes y trabajadores.</p>
<h2 class="ladillo">Castilla y León</h2>
<p>Hay <strong>810 residencias</strong>. Con un total de 53.000 plazas. En estos momentos se registran po-sitivos de coronavirus en 89 de ellas. Del total de las 810 residencias sólo el 7% es de titularidad y gestión publica. A día de hoy 367 ancianos han dado positivo confirmado por coronavirus. Además, se mantiene aislados y en observación a casi 2.000.</p>
<p>Ya han fallecido 85 ancianos que vivían en residencias. En cuanto al personal que trabaja en las residencias, la situación es muy variada. Algunas tienen un tercio de la plantilla "fuera de juego" pero otras mantienen la ratio. La UME está desinfectando muchas de las residencias que componen la red. La reivindicación fundamental sigue siendo falta de ma-terial de protección y en algunos casos falta de personal.</p>
<h2 class="ladillo">Comunidad Valenciana</h2>
<p>Hay 334 residencias (la mayoría privadas y concertadas). Atienden a 27.000 ancianos.</p>
<p>Residentes que han dado positivo: 181 (13 en la provincia Castellón, 56 en la Alicante y 112 en la provincia Valencia). Trabajadores que han dado positivo: 66 (8 en la provincia Castellón, 12 en la Alicante y 46 en la provincia de Valencia). Trabajadores en cuarente-na: 326 (38 en la provincia Castellón, 94 en la de Alicante y 194 en la provincia de Valen-cia). A 25 de marzo hay 45 centros de este tipo con algún caso de coronavirus (6 en la provincia de Castellón, 11 en Alicante y 28 en Valencia). Pero son dos fundamentalmente las que concentran las muertes, Alcoi (con 26 fallecidos) y Torrent (con 11). Han muerto 41 ancianos en la Comunidad valenciana (29 en Alicante, 11 en Valencia y 1 en Caste-llón).</p>
<h2 class="ladillo">Andalucía</h2>
<p>En Andalucía, hay 665 residencias de mayores entre públicas y privadas pero la Junta no ofrece los detalles. Hay 44.500 mayores ingresados en ellas que están asistidos por 24.500 profesionales. A fecha de 23 de marzo, 80 ancianos han dado positivo, de los cua-les han muerto 41, aunque el Gobierno andaluz no desglosa dónde se han producido los fallecimientos. La peor situación se vive en un centro de Alcalá del Valle, en Cádiz. A una treintena de contagiados los han llevado a la residencia de tiempo libre de La Línea. Un grupo de vecinos de esa localidad ha protestado por la llegada de los ancianos.</p>
<h2 class="ladillo">Castilla-La Mancha</h2>
<p>Hay 400 residencias; de ellas 263, públicas. En total, suman unas 20.000 plazas. Están atendidas por más de 10.000 trabajadores. Las de más de 45 plazas cuentan con médico 5 horas a la semana (se incrementa en función del tamaño). Las pequeñas, 20 horas semanales con un enfermero. Los auxiliares/gerocultores tienen cualificación de atención sociosanitaria a personas dependientes (mínimo FP). Todas contarán con al menos un auxiliar por cada 6 residentes si son dependientes. Si no son dependientes un auxiliar por cada 15 usuarios. Además hay un terapeuta ocupacional por cada 50 usuarios combinado con fisioterapeuta. Ha habido 312 ancianos que han dado positivos en 93 de los 400 centros. Además, 149 trabajadores han resultado infectados. En Castilla-La Mancha han muerto 35 ancianos. Los brotes más importantes han sido en la residencia Núñez de Balboa de Albacete, 17 muertos y en el centro residencial Elder de Tomelloso, 15 muertos.</p>
<h2 class="ladillo">Cataluña</h2>
<p>Hay 1.073 residencias (el 65% privadas, el 19% de fundaciones y el 16% públicas). Hay 64.093 ancianos ingresados en ellas atendidos por unos 35.000 profesionales aproxima-damente entre gerocultores, enfermeros, fisioterapeutas. A fecha del 24 de marzo, había 212 ancianos contagiados en 70 residencias de las más de mil de Cataluña. En cuanto al número de fallecidos, la Generalitat no ofrece estos datos. Pero sí hay con firmados al menos 13 ancianos muertos en Capellades, otros 10 en Olesa de Montserrat y 7 en Olot.</p>
<h2 class="ladillo">Euskadi</h2>
<p>Hay 320 residencias con cerca de 20.000 ancianos ingresados. La mayoría son públicas. En el País vasco ha habido 180 contagios entre ancianos y personal asistencial. Además, hay cerca de un centenar de trabajadores en aislamiento por precaución pero que todavía no han sido sometidos a pruebas de Covid 19. 13 mayores han muerto, 11 de ellos pro-cedían de una única residencia, la Sanitas de Vitoria. Fallecieron todos en el hospital, adonde fueron trasladados tras presentar síntomas.</p>
<h2 class="ladillo">Aragón</h2>
<p>Hay 302 residencias de ancianos. 74 de titularidad pública, o del gobierno autónomo a través de su Instituto Aragonés de Servicios Sociales o de corporaciones locales, el resto privadas con plazas concertadas. Albergan a un total de 18.000 mayores atendidos por unos 2.500 empleados. En cuan-to al número de fallecidos, el Gobierno de Aragón sólo ha precisado de momento que de las 40 personas que han muerto en la región por coronavirus, la mayor parte son ancianos vinculados a residencias de mayores. El ejecutivo aragonés ha dispuesto de cuatro centros en las tres provincias para habilitarlos como residencias para albergar a los ancianos que no estén graves pero que haya que aislar. Hay uno ya en marcha en la provincia de Huesca con 47 plazas, dos en Zaragoza que se ponen en marcha esta semana con 180 plazas y otros dos en Teruel , sin determinar las plazas, que entran a funcionar a finales de semana. Y ayer el gobierno de Aragón ha anunciado que pone en marcha una bolsa de empleo para atender las necesidades que hay en algunos centros.</p>
<h2 class="ladillo">Galicia</h2>
<p>Hay 223 residencias. De ellas, la Xunta tan sólo gestiona directamente 24, las restantes están, en su mayoría, en manos de empresas privadas. En torno a un 80 por ciento de las plazas tienen una gestión privada. Hay 19.500 plazas en residencias de mayores en Galicia pero no hay datos de cuánta gente les está atendiendo. A día de hoy hay 76 ancianos contagiados y 21 trabajadores. Ha habido víctimas mortales en dos de las 223 residencias, una en A Coruña y otra en Ourense. Han fallecido dos ancianos. En las últimas horas, una residencia de Vigo se ha convertido en el mayor foco de contagio de Galicia.</p>
<p>Se han puesto en marcha dos residencias integradas medicalizadas a las que se trasladarán los usuarios que den positivo y que no puedan ser atendidos en su residencia habitual por falta de medios o de personal. Una de esas dos residencias está en Santiago de Compostela (tiene unas 80 plazas) y los ancianos que estaban en ella fueron trasladados a un hotel mientras dure esta situación. La otra pertenece a una Fundación y cedió las plazas a la Xunta para gestionar de este modo los casos positivos.</p>
<h2 class="ladillo">Extremadura</h2>
<p>Hay 324 residencias (en su gran mayoría privadas) que atienden a casi 15.000 ancianos. La Junta no ha facilitado todavía los datos del personal que los atiende ni del número de contagiados. Sí ha revelado que han fallecido 16 ancianos que estaban ingresados en residencias de ancianos. Se ha cerrado la residencia de Santiago de Alcántara. Se ha medicalizado la de Arroyo de la Luz, debido a un brote importante. En Garrobillas de Alconétar también se han tomado medidas como trasladar a ancianos a una hospedería de la localidad.</p>
<h2 class="ladillo">Cantabria</h2>
<p>Hay 78 residencias, sólo 3 de ellas públicas, el resto privadas o concertadas. Hay alrededor de 7.000 ancianos ingresados. En cuanto al personal que les atiende son algo más de 4.000. Personal de formación sociosanitaria, atención geriátrica, enfermería. Algunas residencias, las más grandes, también tienen médicos. Se han contagiado</p>
<p>60 ancianos a fecha de hoy y unos 40 miembros del personal que les atiende. Es importante subrayar la gravedad del problema que afecta al personal, porque en Cantabria hay muchas residencias de pequeño y mediano tamaño. Si el personal que atiende a los ancianos debe ser aislado, se quedan sin gente. Están buscando trabajadores del sector en paro, que los hay, pero se están encontrando con bastantes negativas. En Cantabria, han muerto 5 ancianos en tres residencias.</p>
<h2 class="ladillo">Baleares</h2>
<p>Hay 51 residencias de ancianos, 29 privadas y 22 públicas (39 en Mallorca, 8 en Menorca y 4 en Ibiza). Se calcula que hay unos 4.300 ancianos ingresados. Ha habido 14 casos positivos entre los mayores y tres entre el personal que les atiende. Ha muerto un anciano, en una de las residencias de Ibiza. Falleció en el hospital, pero procedía de la residencia.</p>
<h2 class="ladillo">Navarra</h2>
<p>Hay 83 residencias, la mayoría gestionadas por empresas privadas. En torno a un 30 por ciento son públicas, aunque hay otras que son de patronatos de fundaciones con alguna participación institucional. Hay 6.600 ancianos ingresados en ellas atendidos por unas 4.000 personas con cualificaciones variadas como grados de FP, diplomaturas en Trabajo Social y grados sanitarios. Se han contagiado hasta la fecha 51 ancianos y 86 miembros del personal asistencial. Ha habido dos víctimas mortales en dos residencias.</p>
<h2 class="ladillo">Murcia</h2>
<p>Hay 64 residencias, 55 públicas y concertadas y 9 privadas. Además, hay 52 residencias para personas con discapacidad. Hay 3.449 personas mayores ingresadas en las públicas y concertadas. Las privadas no ofrecen datos. Tienen una opacidad total. De hecho, fuentes de la de la consejería aseguran a la SER que "no podemos saberlo, y ahí radica uno de los problemas principales para controlar los casos. Las privadas son muy opacas con esto y no ha habido suficiente labor de con-trol porque no tenemos personal suficiente para controlarlas todas". Por el momento, hay 52 residentes contagiados en 6 residencias, y 20 de ellos están en la residencia CASER de Santo Ángel, en Murcia, donde Radio Murcia desveló que había fallecido un anciano el pasado domingo y la residencia no informó en una videoconferencia con Política Social el sábado. El centro está intervenido. También hemos desvelado una carta de la empresa a los familiares de la residencia CASER que habla de 20 residentes y 19 trabajadores afectados.</p>
<h2 class="ladillo">La Rioja</h2>
<p>En las <strong>31 residencias</strong> riojanas (públicas y privadas) están ingresados&nbsp;<strong>3.173 ancianos</strong>. De ellos, hay 90 han dado positivo y están repartidos en 11 residencias diferentes; lo que supone que un 7,8% de los residentes están afectados. De este total de ancianos contagiados (90), 34 casos están confirmados en una sola residencia, <em>Los Jazmines</em> de Haro; otros 13 en el Hospital de Santo Domingo de la Calzada y 8 en la residencia Nuestra Señora del Pilar y San Jorge de Alfaro. A fecha de este miércoles, <strong>7 ancianos han fallecido por coronavirus en La Rioja</strong> (en toda la Comunidad han muerto 37 personas, así que casi el 20% son ancianos ingresados en residencias). Por el momento, no hay datos de los sanitarios que trabajan en estas residencias y de cómo les está afectando a ellos el coronavirus. Por último, el portavoz del Ejecutivo regional ha destacado que, tras las medidas de blindaje tomadas la semana pasada con respecto a estos centros de mayores, el objetivo principal es "el compromiso total de dar a los residentes el mejor nivel asistencial en la propia residencia siempre que se pueda". Chus del Río ha indicado que solo cuando no se pueda realizar esta asistencia se trasladará a la persona al hospital, "pero la idea es facilitar la permanencia en el centro"</p>
<h2 class="ladillo">Canarias</h2>
<p>Hay 129 residencias (79 públicas y 50 privadas) que atienden a 9.700 ancianos. Las autoridades insulares no han facilitado información sobre las personas que les atienden, ni su cualificación. Sólo ha habido tres casos de ancianos que han dado positivo por COVID-19 y otros tres miembros del per-sonal asistencial contagiados. No ha habido que lamentar víctimas mortales en las residencias de mayores vinculadas al coronavirus en Canarias.</p>
<h2 class="ladillo">Asturias</h2>
<p>Hay 326 residencias, 134 públicas o semipúblicas y 192 privadas. Hay unos 15.000 ancianos ingresados. En el Principado, en los centros públicos ha habido 74 residentes infectados y 33 trabajado-res. 6 ancianos han perdido la vida en dos residencias públicas. En las privadas, 8 residentes contagiados y tres trabajadores pero, afortunadamente, ningún deceso.</p>
</div>
</div>
<aside class="cnt-modulo comentarios">
<div class="comentarios" id="bloque_comenta">
<button class="icono btn-comentarios" data-id-comentarios="1585205922-6236966e71af209594475bbe072d2103">Comentarios</button>
</div>							</aside>
<aside class="cnt-modulo tambien-web">
<div class="OUTBRAIN" data-widget-id="AR_1" data-ob-template="ES_CadenaSer"></div>
<div class="OUTBRAIN" data-widget-id="AR_2" data-ob-template="ES_CadenaSer"></div>
</aside>
</div>
<aside class="publicidad">
<div id="cadenaser_gpt-MPU1" class="publi_luto_horizontal">
<script type="text/javascript">
			PBS.display('MPU1');
		</script>
</div>
</aside>
					
<section class="cnt-modulo lst-keywords movil">
<ul>
<li><a href="/web/20200326122448/https://cadenaser.com/tag/covid_19/a/" title="Ver más noticias de [Coronavirus Covid-19]">Coronavirus Covid-19</a></li>
<li><a href="/web/20200326122448/https://cadenaser.com/tag/residencias_ancianos/a/" title="Ver más noticias de [Residencias ancianos]">Residencias ancianos</a></li>
<li><a href="/web/20200326122448/https://cadenaser.com/tag/mortalidad/a/" title="Ver más noticias de [Mortalidad]">Mortalidad</a></li>
<li><a href="/web/20200326122448/https://cadenaser.com/tag/coronavirus/a/" title="Ver más noticias de [Coronavirus]">Coronavirus</a></li>
<li><a href="/web/20200326122448/https://cadenaser.com/tag/tercera_edad/a/" title="Ver más noticias de [Tercera edad]">Tercera edad</a></li>
<li><a href="/web/20200326122448/https://cadenaser.com/tag/virologia/a/" title="Ver más noticias de [Virología]">Virología</a></li>
<li><a href="/web/20200326122448/https://cadenaser.com/tag/enfermedades_infecciosas/a/" title="Ver más noticias de [Enfermedades infecciosas]">Enfermedades infecciosas</a></li>
<li><a href="/web/20200326122448/https://cadenaser.com/tag/microbiologia/a/" title="Ver más noticias de [Microbiología]">Microbiología</a></li>
<li><a href="/web/20200326122448/https://cadenaser.com/tag/enfermedades/a/" title="Ver más noticias de [Enfermedades]">Enfermedades</a></li>
<li><a href="/web/20200326122448/https://cadenaser.com/tag/medicina/a/" title="Ver más noticias de [Medicina]">Medicina</a></li>
<li><a href="/web/20200326122448/https://cadenaser.com/tag/demografia/a/" title="Ver más noticias de [Demografía]">Demografía</a></li>
<li><a href="/web/20200326122448/https://cadenaser.com/tag/biologia/a/" title="Ver más noticias de [Biología]">Biología</a></li>
<li><a href="/web/20200326122448/https://cadenaser.com/tag/salud/a/" title="Ver más noticias de [Salud]">Salud</a></li>
<li><a href="/web/20200326122448/https://cadenaser.com/tag/sociedad/a/" title="Ver más noticias de [Sociedad]">Sociedad</a></li>
<li><a href="/web/20200326122448/https://cadenaser.com/tag/ciencias_naturales/a/" title="Ver más noticias de [Ciencias naturales]">Ciencias naturales</a></li>
<li><a href="/web/20200326122448/https://cadenaser.com/tag/ciencia/a/" title="Ver más noticias de [Ciencia]">Ciencia</a></li>
</ul>
<div>
<button class="btn-tags">+</button>
</div>
</section>
<aside class="cnt-modulo recomendados">
 
<div class="caja lo_mas_visto">
<p class="encabezado">Lo más visto</p>
<ol class="contenedor">
<li class="item">
<div class="article estirar">
<div class="miniatura">
<div class="foto figure">
<a class="posicionador" href="//web.archive.org/web/20200326122448/https://cadenaser.com/ser/2020/03/25/sociedad/1585158796_523785.html" title="Sanidad sitúa en la última semana de febrero el contagio más &quot;importante&quot;: todo lo que ocurrió en esos días">
<img data-src="//web.archive.org/web/20200326122448/https://cadenaser00.epimg.net/ser/imagenes/2020/03/25/sociedad/1585158796_523785_1585159538_miniatura_normal.jpg" alt="Sanidad sitúa en la última semana de febrero el contagio más &quot;importante&quot;: todo lo que ocurrió en esos días"/>
</a>
</div>
</div>
<p class="txt_h2"><a href="//web.archive.org/web/20200326122448/https://cadenaser.com/ser/2020/03/25/sociedad/1585158796_523785.html?int=lomasvistoSER" title="Sanidad sitúa en la última semana de febrero el contagio más &quot;importante&quot;: todo lo que ocurrió en esos días">Sanidad sitúa en la última semana de febrero el contagio más "importante": todo lo que ocurrió en esos días</a></p>
</div>
</li>
<li class="item">
<div class="article estirar">
<div class="miniatura">
<div class="foto figure">
<a class="posicionador" href="//web.archive.org/web/20200326122448/https://cadenaser.com/ser/2020/03/25/sociedad/1585149322_963819.html" title="La lista de la compra de una mujer que no puede salir de casa: &quot;¿Cómo no vamos a querer a los mayores?&quot;">
<img data-src="//web.archive.org/web/20200326122448/https://cadenaser00.epimg.net/ser/imagenes/2020/03/25/sociedad/1585149322_963819_1585149478_miniatura_normal.jpg" alt="La lista de la compra de una mujer que no puede salir de casa: &quot;¿Cómo no vamos a querer a los mayores?&quot;"/>
</a>
</div>
</div>
<p class="txt_h2"><a href="//web.archive.org/web/20200326122448/https://cadenaser.com/ser/2020/03/25/sociedad/1585149322_963819.html?int=lomasvistoSER" title="La lista de la compra de una mujer que no puede salir de casa: &quot;¿Cómo no vamos a querer a los mayores?&quot;">La lista de la compra de una mujer que no puede salir de casa: "¿Cómo no vamos a querer a los mayores?"</a></p>
</div>
</li>
<li class="item">
<div class="article estirar">
<div class="miniatura">
<div class="foto figure">
<a class="posicionador" href="//web.archive.org/web/20200326122448/https://cadenaser.com/ser/2020/03/20/sociedad/1584685022_393139.html" title="Tres datos a tener en cuenta en el día 11 de confinamiento en España por el coronavirus">
<img data-src="//web.archive.org/web/20200326122448/https://cadenaser00.epimg.net/ser/imagenes/2020/03/20/sociedad/1584685022_393139_1584692661_miniatura_normal.jpg" alt="Tres datos a tener en cuenta en el día 11 de confinamiento en España por el coronavirus"/>
</a>
</div>
</div>
<p class="txt_h2"><a href="//web.archive.org/web/20200326122448/https://cadenaser.com/ser/2020/03/20/sociedad/1584685022_393139.html?int=lomasvistoSER" title="Tres datos a tener en cuenta en el día 11 de confinamiento en España por el coronavirus">Tres datos a tener en cuenta en el día 11 de confinamiento en España por el coronavirus</a></p>
</div>
</li>
<li class="item">
<div class="article estirar">
<div class="miniatura">
<div class="foto figure">
<a class="posicionador" href="//web.archive.org/web/20200326122448/https://cadenaser.com/ser/2020/03/25/sociedad/1585137001_942813.html" title="Fernando Simón: &quot;Si no estamos ya en el pico de casos, estamos muy cerca&quot;">
<img data-src="//web.archive.org/web/20200326122448/https://cadenaser00.epimg.net/ser/imagenes/2020/03/25/sociedad/1585137001_942813_1585137463_miniatura_normal.jpg" alt="Fernando Simón: &quot;Si no estamos ya en el pico de casos, estamos muy cerca&quot;"/>
</a>
</div>
</div>
<p class="txt_h2"><a href="//web.archive.org/web/20200326122448/https://cadenaser.com/ser/2020/03/25/sociedad/1585137001_942813.html?int=lomasvistoSER" title="Fernando Simón: &quot;Si no estamos ya en el pico de casos, estamos muy cerca&quot;">Fernando Simón: "Si no estamos ya en el pico de casos, estamos muy cerca"</a></p>
</div>
</li>
<li class="item">
<div class="article estirar">
<div class="miniatura">
<div class="foto figure">
<a class="posicionador" href="//web.archive.org/web/20200326122448/https://cadenaser.com/ser/2020/03/25/sociedad/1585152012_089042.html" title="&quot;La luchadora de Madrid contra el coronavirus&quot;: El 'Financial Times' destaca la labor de Isabel Díaz Ayuso">
<img data-src="//web.archive.org/web/20200326122448/https://cadenaser00.epimg.net/ser/imagenes/2020/03/25/sociedad/1585152012_089042_1585152194_miniatura_normal.jpg" alt="&quot;La luchadora de Madrid contra el coronavirus&quot;: El 'Financial Times' destaca la labor de Isabel Díaz Ayuso"/>
</a>
</div>
</div>
<p class="txt_h2"><a href="//web.archive.org/web/20200326122448/https://cadenaser.com/ser/2020/03/25/sociedad/1585152012_089042.html?int=lomasvistoSER" title="&quot;La luchadora de Madrid contra el coronavirus&quot;: El 'Financial Times' destaca la labor de Isabel Díaz Ayuso">"La luchadora de Madrid contra el coronavirus": El 'Financial Times' destaca la labor de Isabel Díaz Ayuso</a></p>
</div>
</li>
</ol>
</div>
</aside>
<aside class="publicidad publi-sticky">
<div id="cadenaser_gpt-MPU2" class="publi_luto_horizontal">
<script type="text/javascript">
			PBS.display('MPU2');
		</script>
</div>
</aside>
<aside id="caja-comentarios" class="cnt-comentarios">
<script type="text/javascript" src="//web.archive.org/web/20200326122448js_/https://cadenaser00.epimg.net/js/comun/ll/lazyload.20130625.min.js"></script>
<div class="comentarios">
<button class="icono btn-cerrar-comentarios">Cerrar</button>
<a href="/web/20200326122448/https://cadenaser.com/estaticos/normas-de-participacion/" target="_blank" rel="noopener noreferrer" title="Normas de participación">Normas de participación</a>
<!-- Usuario no registrado -->
<div id="comentarios-usuario-login" class="hidden-content">
<div class="registro estirar">
<div class="usuario estirar">
<div class="capainfo">
<p>Para poder comentar debes estar <a href="https://web.archive.org/web/20200326122448/https://usuarios.cadenaser.com/registro/?prod=COM&amp;o=COM&amp;v=pf&amp;backURL=" class="link_registro" rel="nofollow">registrado</a> y haber iniciado sesión</p>
</div>
<div class="loguearse">
<form name="formulario_sesion" id="formulario_sesion" action="https://web.archive.org/web/20200326122448/https://usuarios.cadenaser.com/conectar?backURL=" method="POST">
<input type="text" name="Email1" id="cajalogin_camponombreusuario" tabindex="1" value="correo electrónico" onblur="if (this.value == '') this.value = 'correo electrónico';this.className='reposo';" class="reposo" onfocus="this.className = 'activo';if (this.value == 'correo electrónico') this.value = '';">
<input type="password" name="Password" id="cajalogin_campocontrasena" tabindex="2" value="clave" onblur="if (this.value == '') this.value = 'clave';this.className='reposo';" onkeypress="javacript:f_comprobar_submit(event,'formulario_sesion','cajalogin_camponombreusuario', 'cajalogin_campocontrasena');" class="reposo" onfocus="this.className = 'activo';if (this.value == 'clave') this.value = '';">
<input type="hidden" value="1" name="send">
<input name="backURL" type="hidden" value="" style="display: none"/>
<input name="o" type="hidden" value="1" style="display: none"/>
<input name="rememberme" id="id_rememberme" value="1" type="hidden"/>
<input name="prod" type="hidden" value="ESKUP" style="display: none"/>
</form>
<div class="contenedorenlaces estirar">
<a class="entrar" href="javascript:void(0);" onclick="javascript:f_iniciar_sesion('formulario_sesion', 'cajalogin_camponombreusuario', 'cajalogin_campocontrasena');" rel="nofollow">Entrar</a>
<a class="contrasena" href="https://web.archive.org/web/20200326122448/https://usuarios.cadenaser.com/recontrasena" rel="nofollow">¿Olvidaste tu contraseña?</a>
</div>
</div>
<div class="enlacessinregistro estirar">
<a href="https://web.archive.org/web/20200326122448/https://usuarios.cadenaser.com/registro/?prod=COM&amp;o=COM&amp;v=pf&amp;backURL=" class="link_registro boton" rel="nofollow">Regístrate</a>
<a href="javascript:void(0)" id="pregunta" onclick="mostrar('capaVentajas');">¿Por qué registrarse?</a>
<div class="capa_ventajas" id="capaVentajas" style="display:none;">
<div class="encabezado estirar">
<p><strong>Al registrarte podrás:</strong><br></p>
<a href="javascript:void(0)" class="cerrar" title="Cerrar" onclick="ocultar('capaVentajas');"></a>
</div>
<ul>
<li>Comentar las noticias, temas del día y programas en directo</li>
<li>Participar en concursos</li>
<li>Preguntar en consultorios y entrevistas digitales</li>
<li>Asistir como público a programas</li>
</ul>
<div class="enviar estirar">
<a href="https://web.archive.org/web/20200326122448/https://usuarios.cadenaser.com/registro/?prod=COM&amp;o=COM&amp;v=pf&amp;backURL=" class="link_registro entrar" title="Date de alta" rel="nofollow">Darme de alta</a>
</div>
</div>
</div>
</div>
</div>
</div>
<!-- Usuario registrado -->
<div id="comentarios-usuario-logado" class="usuario estirar hidden-content">
<div class="datos">
<div class="linea"></div>
<div class="nombre" id="nickname_comentarios_noticia_1585205922-6236966e71af209594475bbe072d2103">&nbsp;</div>
<div class="enlaces">
<ul>
<li><a href="https://web.archive.org/web/20200326122448/https://usuarios.cadenaser.com/perfil/?view=pf&amp;backURL=" class="link_perfil" title="Editar perfil" rel="nofollow">Mi perfil</a></li>
<li><a href="https://web.archive.org/web/20200326122448/https://usuarios.cadenaser.com/desconectar/?backURL=" class="link_desconectar" title="Cerrar sesión" rel="nofollow">Cerrar sesión</a></li>
</ul>
</div>
</div>
<div class="foto">
<img alt="Foto del usuario" src="https://web.archive.org/web/20200326122448im_/https://ep00.epimg.net/Iconos/v1.x/v1.0/varios/no_foto.jpg" class="foto_usuario hidden-content">
</div>
</div>
<div id="lista-comentarios-1585205922-6236966e71af209594475bbe072d2103-caja" data-id-comentarios="1585205922-6236966e71af209594475bbe072d2103"></div>
</div>							</aside>
</article>
</div>
<div class="cnt-subir no-visible">
<button class="icono">Subir</button>
</div>
<div class="cnt-modulo loading"><img src="//web.archive.org/web/20200326122448im_/https://cadenaser00.epimg.net/iconos/v2.x/v2.0/ajax-loader.gif" alt="Cargando"/></div>
</main>
<div class="cont_webpush">
<img src="https://web.archive.org/web/20200326122448im_/https://cadenaser05.epimg.net/especiales/webpush/logo-ser-webpush.jpg" alt="Cadena SER" title="Cadena SER">
<p>¿Quieres recibir notificaciones con las noticias más importantes?</p>
<div class="cont_botones">
<button class="btn-webpush" data-accion="si"><span>Sí</span></button>
<button class="btn-webpush" data-accion="no"><span>No</span></button>
<button class="btn-webpush" data-accion="mastarde"><span>Más tarde</span></button>
</div>
</div>				
<script type="text/javascript">
  var _sf_async_config = _sf_async_config || {};
  /** CONFIGURATION START */
    _sf_async_config.sections = 'sociedad';
  _sf_async_config.authors = 'Miguel Ángel Muñoz Encinas';
    /* CONFIGURATION END **/
  (function () {
    function loadChartbeat() {
      window._sf_endpt = (new Date()).getTime();
      var e = document.createElement('script');
      e.setAttribute('language', 'javascript');
      e.setAttribute('type', 'text/javascript');
      e.setAttribute('src', '//web.archive.org/web/20200326122448/https://static.chartbeat.com/js/chartbeat.js');
      document.body.appendChild(e);
    }
    loadChartbeat();
  })();

  (function(d,s,id,h,t){ 

   var js,r,djs = d.getElementsByTagName(s)[0]; 

   if (d.getElementById(id)) {return;} 

   js = d.createElement('script');js.id =id;js.async=1; 

   js.h=h;js.t=t; 

   r=encodeURI(btoa(d.referrer)); 

   js.src="//"+h+"/pixel/js/"+t+"/"+r; 

   djs.parentNode.insertBefore(js, djs); 

  }(document, 'script', 'dogtrack-pixel','spixel.socy.es', 'L40P3qKlFpP589'));
</script>
<script src="//web.archive.org/web/20200326122448js_/https://cadenaser00.epimg.net/assets/v3.x/v3.0/js/libs/lazyload.min.js"></script>
<script src="//web.archive.org/web/20200326122448js_/https://cadenaser00.epimg.net/assets/v3.x/v3.0/js/libs/jquery-3.4.0.min.js"></script>
<script src="//web.archive.org/web/20200326122448js_/https://cadenaser00.epimg.net/assets/v3.x/v3.0/js/libs/connectSocialNetworks.js"></script>
<script src="//web.archive.org/web/20200326122448js_/https://cadenaser00.epimg.net/assets/v3.x/v3.0/js/libs/tiny-slider.js"></script>
<script src="//web.archive.org/web/20200326122448js_/https://cadenaser00.epimg.net/assets/v3.x/v3.0/js/libs/magnific.js"></script>
<script src="//web.archive.org/web/20200326122448js_/https://cadenaser00.epimg.net/assets/v3.x/v3.0/js/libs/loteria.js"></script>
<script src="//web.archive.org/web/20200326122448js_/https://cadenaser00.epimg.net/assets/v3.x/v3.0/js/libs/loteria_nino.js"></script>
<script src="//web.archive.org/web/20200326122448js_/https://cadenaser00.epimg.net/assets/v3.x/v3.1/js/dist/bundle.min.js"></script>
<input type="hidden" name="variables_extra[version_editor]" id="version_editor" value="v3"/>
</body>
</html>
<!--
     FILE ARCHIVED ON 12:24:48 Mar 26, 2020 AND RETRIEVED FROM THE
     INTERNET ARCHIVE ON 20:34:14 Jun 19, 2022.
     JAVASCRIPT APPENDED BY WAYBACK MACHINE, COPYRIGHT INTERNET ARCHIVE.

     ALL OTHER CONTENT MAY ALSO BE PROTECTED BY COPYRIGHT (17 U.S.C.
     SECTION 108(a)(3)).
-->
<!--
playback timings (ms):
  captures_list: 200.739
  exclusion.robots: 0.106
  exclusion.robots.policy: 0.098
  RedisCDXSource: 0.742
  esindex: 0.007
  LoadShardBlock: 175.23 (3)
  PetaboxLoader3.datanode: 133.666 (4)
  CDXLines.iter: 21.104 (3)
  PetaboxLoader3.resolve: 123.976 (2)
  load_resource: 164.19
-->